<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://xioafanwu.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2021-12-30T07:33:52.158Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://xioafanwu.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://xioafanwu.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://xioafanwu.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://xioafanwu.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[059-Developing a real-time data-driven battery health diagnosis method, using time and frequency domain condition indicators]]></title>
        <id>https://xioafanwu.github.io/post/test/</id>
        <link href="https://xioafanwu.github.io/post/test/">
        </link>
        <updated>2021-11-19T17:18:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="翻译">翻译</h1>
<h2 id="摘要">摘要</h2>
<ul>
<li>基于<strong>多重状态指标的数据</strong>驱动算法</li>
<li>基于应用的负载模式的电池</li>
<li><strong>时域和频域</strong>的状态指标</li>
<li>高斯过程估计</li>
</ul>
<h2 id="引言">引言</h2>
<p>锂离子电池由于具有高能量密度、高电芯电压、低自放电率和长循环能力等独特特性，近年来在市场上的渗透率不断提高；这些使它们成为固定存储系统和汽车应用的有前途的替代品 。然而，由于容量衰减和固体电解质中间相 (SEI) 的形成等不可逆过程，电池性能会随着时间的推移而降低；因此，为了提高电池的可靠性和可用性，对准确、早期和在线的电池健康诊断的需求不断增加。为此，许多努力致力于开发可靠的锂离子电池健康诊断和预测方法。例如，文献提出了一种基于大数据分析方法的电动汽车电池系统故障诊断方法。  中的作者回顾了用于电池健康诊断和预测的实验和自适应技术；剩余使用寿命预测的数据驱动方法见。 [5]。</p>
<p>主要建模方法，例如卡尔曼滤波和粒子滤波模型，侧重于通过表征模型参数与影响电池老化的电化学过程之 间的物理关系来开发基于物理的电池退化模型。例如，Satadru 等人。通过采用两态热模型来描述电池单元的表面和核心温度的动态，引入了一种故障诊断模型 [6]。在 [7] 中，使用取自电化学阻抗谱 (EIS) 的双极化模型开发了一种电池健康监测方法。 Dalal 等人设计了一个粒子过滤框架。使用集总参数电池模型来实现锂离子电池的预测方法[8]。 [9] 中的作者还提供了一个基于 Rao-Black-wellisation 粒子滤波器的预测模型。李等人。还使用增量容量分析来估计 SoH。他们提出了一个基于充电曲线的模型，重点是推导和验证充电容量与电压模型[10]。这些基于原理模型的预测和诊断技术是准确的；然而，由于需要参数初始化，它们会给系统带来计算复杂性。</p>
<p>数据驱动的方法，包括统计方法和机器学习方法，不需要任何关于电池老化的领域知识，但它们确实依赖于描述电池老化行为的大量观察数据。研究人员已应用马尔可夫模型或样本熵等统计分析来估计铅酸电池的健康状态（SoH）和充电状态（SoC）[11]。同样，Yishan等人。提出了一种使用马尔可夫模型对电池进行在线健康监测的方法[12]。杨等人。还利用统计分析来确定电动汽车中的电池故障[13]。</p>
<p>机器学习技术，如人工神经网络 (ANN)、支持向量机 (SVM)、相关向量机 (RVM) 和高斯过程回归 (GPR)，被广泛应用于锂离子电池的预测和诊断问题。例如，Gae-Won 等人。 [14] 利用 ANN 方法通过使用可测量的 BMS 数据（例如电流、电压和温度）来动态跟踪 SoH。使用 ANN 的方法能够进行高度非线性近似，因此它们适用于估计锂电池退化 [15,16]，但它们需要大量数据集以及它们有可能陷入局部最小值 [5]。相比之下，SVM 只需要很小的训练样本，并且已被许多研究人员用于跟踪电池健康状况 [17]。例如，[18] 中的作者设计了一种多级 SVM 方法来估计电池剩余使用寿命。他们从电池循环数据中提取了一组关键特征，并结合分类和回归方法来跟踪电池健康状况；然而，SVM 方法缺乏不确定性管理和稀疏性。更重要的是，支持向量的数量高度依赖于错误边界[19]。为了应对 SVM 的缺点，Datong 等人。使用 RVM 研究锂电池健康的预测和诊断 [20]。杨等人。提出了 RVM 技术来预测电池 RUL [21]。他们提出的方法侧重于将无迹卡尔曼滤波器和 RVM 与纠错思想相结合。</p>
<p>高斯过程回归技术是一种基于贝叶斯理论的非线性和非参数机器学习方法。基于贝叶斯的方法提供与预测相关的不确定性管理，使其适用于高维问题 [22]。因此，许多研究人员已将 GPR 用于电池预测和诊断 [23,24]。 [25] 中的作者提出了一个 GPR 模型来制定健康过渡模型，以估计使用期间之间的容量变化并预测未来容量和相关的不确定性。罗伯特等人。证明了 GPR 技术在预测容量衰减方面的能力 [22]。在本研究中，这种方法也被选为电池健康估计器。</p>
<p>应该注意的是，数据驱动的方法可以通过检测和提取有希望的特征来证明退化固有的关系。因此，为了开发一种有效的锂离子电池诊断和预测方法，应该研究它们的特征参数以生成状态指标，从中可以区分电池健康退化的状态和过程。重要的是，提取条件指标减少了测量数据的数量和计算成本[26]。</p>
<p>一般来说，电池状态指标分为两大类：内部和处理。内部状态指标是电池的特征，可以通过状态估计或参数估计获得，例如内阻、容量和 SoC [27]。例如，潘等人。 [26] 认为戴维宁模型的欧姆内阻和极化内阻的增加是跟踪电池 SoH 的有希望的退化特征。 [28] 中的作者确定库仑效率和容量退化之间的关系是 SoH 估计的条件指标。但是，内部状态指标主要依赖于静态条件下电池特性的测量，例如完全充电和放电或测量相同循环中的充电和放电容量。此外，模型参数应该是在线计算的，这意味着它们不满足在线应用的要求。</p>
<p>处理后的状态指标是从电流、电压和温度等可用监测数据中提取的电池特征。例如，平均电压衰减是由亚鹏等人提出的。作为估计电池剩余使用寿命（RUL）的重要特征[29]。这些状态指标也是通过应用信号处理方法获得的，例如增量容量分析 (ICA) 和差分电压 (dV/dQ) 分析 (DVA)。例如，[30] 中的作者将增量容量 (IC) 曲线中的峰值位置作为条件指标来跟踪电动汽车中电池模块和电池组的 SOH。李梅等。使用来自差分电压（DV）曲线位置间隔的两个拐点作为 SoH 指标 [31]。不同老化状态下的 IC 和 DV 峰值具有独特的幅度和位置，即使在电池部分循环期间也适用于监测锂离子电池的健康状况。然而，这样的峰值只能在 SoC 的特定范围内识别，即 dQ/dV 约为 40%，dQ/dF 约为 70%，这使得它们不方便在整个范围内预测电池的健康状态SoC [32]。最近的一项研究表明，电池健康状况与从电压数据中提取的各种状况指标之间存在相关性 [33]。他们研究了每个状态指标在电池健康监测中的影响，并将它们作为增量支持向量回归 (ISVR) 模型的输入。</p>
<p>值得注意的是，尽管电池健康状况在很大程度上取决于它所经历的应用，但许多贡献并未研究在线操作条件下的电池状况指标。因此，本研究旨在通过在各种压力因素可以发挥作用的实际操作条件下寻找电池行为来填补这一空白。</p>
<p>本研究的主要贡献是在电动汽车运行的现实条件下开发一种新型的电池健康诊断方法。这是通过从电池的电流和电压数据中提出一组有前途的状态指标来实现的，这些指标不仅在时域中而且在频域中都是通过将全球轻型驾驶测试循环 (WLTC) 应用于电池而获得的。分配这些指标是为了预测电池的总体健康状况，而不是由主要和副反应引起的影响。在副反应和老化之间建立联系超出了本文的范围，需要一个配备齐全的化学实验室。</p>
<p>状况指标被馈送到 GPR 模型，以识别状况指标与电池健康之间的相关性。通过这种方式，将在更现实的条件下研究电池单元的退化。</p>
<h2 id="电池健康分析过程">电池健康分析过程</h2>
<p>接下来讨论提议的电池健康分析的细节。本研究提出的方法包括数据获取、数据预处理、信息发现和训练预测模型的基本步骤，如图1所示。在数据预处理步骤中对获取的数据进行操作和准备，然后转发到信息发现块以提取条件指示符。经过评估，选择最有希望的指标作为回归模型的输入。回归模型用于根据所选指标诊断电池健康状况。以下小节详细解释了这些步骤。</p>
<h3 id="数据获取">数据获取</h3>
<p>值得注意的是，非加速测试是耗时的过程并带来巨大的成本。然而，在加速测试中，循环得到增强，并且储存时间减少。该测试使用锂镍锰钴氧化物（NMC），一种软包电池，额定标称容量为20Ah。电池的一般特性总结在表2中。为了这项研究，两个电池（电池A和电池B）基于使用WLTC配置文件的加速循环测试进行循环。单元A的电流分布如图2所示。如图所示，加速驾驶测试是基于连续5次WLTC行程进行的，并且在驾驶后的某一点具有单一的规则范围。每个周期（图2中的红色部分）对应于15%的DOD，总共为75%。此外，按照多家电动汽车制造商的建议，SOC窗口将限制在10-90%。</p>
<p>但是，对于单元格B，该配置文件侧重于电流的影响。单元格B的驾驶情况如图3所示。该循环仅包括郊区部分，每小时重复4次。主要思想是有一个更积极的循环来观察电流对老化的影响，并将其与电池A进行比较，其中更高的SoC窗口和更低的电流值表征了该配置文件。对于这两种电池，在45°C下每天进行12次循环进行整体测试，并记录电压和电流信号以供进一步分析。</p>
<p>有容量标定实验，使用真实的[[WLTC]]配置</p>
<h3 id="数据处理">数据处理</h3>
<p>在这一步中，应用预处理将原始数据转换为可以从中提取有希望的特征的形式。原始数据的处理最初涉及以 0.1 秒的时间采样对电压信号应用线性插值，以将实时电压曲线转换为谐波和均匀采样的信号。此外，由于电池故障可能在循环的任何阶段产生，因此应在局部电压信号中利用电池健康监测来在线跟踪电池状态。考虑到这一点，从一个完整的充电和放电周期收集的电压曲线被分成间隔 10 分钟的缓冲区，从而可以在短时间内执行监控和特征提取。</p>
<p>对数据进行过滤也是一种有效的数据处理技术，用于关注可以从中提取出感兴趣特征的特定信号范围。每个电压缓冲器都设计了一个高通滤波器。对原始电压进行滤波后，将分析集中在充电和放电周期中没有直流部分的情况下的电压波动。换句话说，将原始信号通过滤波器是有帮助的，因为电压信号的交流部分最有可能展示构建健康指标所需的特征。在所有著名的高通滤波器设计方法中，本研究选择了“Chebyshev”type-2来设计高通滤波器。</p>
<h3 id="信息发现过程">信息发现过程</h3>
<p>在这一步中，预处理数据被转换为分析信息。分析信息对于区分正常操作和故障信息以及预测剩余使用寿命 (RUL) 非常有用。信息发现的过程如图 5 所示。分析信息可以从条件指标 (CI) 中获得。状态指示器是电池的特性，当电池退化或达到使用寿命时，其行为会以可预测的方式发生变化。</p>
<h4 id="指标构建">指标构建</h4>
<center><table><tr><td bgcolor=#f8f0e5><font size=4>从频域角度构建健康指标</font></td></tr></table></center>
<p>近年来，已经有各种研究用于系统健康监测的时域和频域条件指标。本研究基于之前研究中讨论过的最常见的条件指标【35-38】。有几种方法采用信号处理技术从电压缓冲器中提取时域和频域条件指标。本研究中使用的条件指标构建流程图如图6所示。如图6所示，选定的时域特征包括统计元素，如均方根（RMS）、电压和相应电流曲线之间的平均值、峰态和协方差。在本文中，这些参数用于指示时域中的电池退化。</p>
<p>时域：</p>
<ul>
<li>方差</li>
<li>均值</li>
<li>偏度</li>
</ul>
<p>使用频谱分析（例如离散傅立叶变换和功率谱密度（PSD））对信号的频率表示来获取频域特征。时间序列信号的功率谱描述了功率在组成该信号的频率分量中的分布。在本研究中，PSD是将时域信号转换为频域信号所采用的方法。此外，在所有PSD方法中，例如周期图、韦尔奇方法和多锥方法（MTM），本研究选择了韦尔奇方法。</p>
<p>Welch的方法被认为是修正的周期图，它首先将时域信号分割成由Z点重叠的长度为L的S段。然后，像矩形窗或凯泽窗这样的窗函数将应用于每个重叠段，并且所有段值的平均值将用于估计PSD。在本文中，矩形窗口用于平均重叠为50%。使用Welch的PSD方法，可以检查电压数据以找到峰值。随着电池退化，在电压缓冲器的PSD中检测到的峰值可能具有不同的特性（图7）。</p>
<p>如图7所示，频谱峰值包含有关电池退化的重要信息，因为它们的幅度随着电池退化而增加。因此，它们可以被视为状态指标。除了PSD分析之外，电压缓冲器的自相关分析还可以揭示电池的BOL和EOL之间的不同模式。自相关分析被认为是信号x（t）与在滞后τ处的延迟副本的相关性【39】。自相关函数的图形表示如图8所示。</p>
<p>与功率谱峰值类似，自相关峰值的幅度可以用作频域条件指标来表示电池的状态，如图9所示。频谱测量也被证明是一种很有前途的方法区分健康信号和退化信号。频谱测量包括功率和带宽测量，例如功率带宽（PB）、中频和占用带宽（OBW），以及失真测量，例如信噪比（SNR）和总谐波失真（THD）。功率谱的中频（fmed）被确定为两个区域中功率密度谱具有相同功率量的频率。换句话说，50%的功率处于较低频率，50%的功率处于较高频率，如图10所示。</p>
<h4 id="指标选择">指标选择</h4>
<p>并非所有提取的状态指标都显示对电池健康诊断的显着影响。因此，应根据其重要性选择最佳条件指标。这提高了性能效率并减少了计算时间。根据[40]，可以通过考虑各种属性（包括单调性和趋势性）来研究提取条件指标的重要性。本研究使用这些标准来选择最佳条件指标。</p>
<h4 id="构建预测模型">构建预测模型</h4>
<p>为了构建和训练可以分析指标并以此方式确定系统当前状态的回归模型，我们使用了包含从电压数据中提取的条件指标的训练数据集。在这项研究中，基于高斯过程的数据驱动方法适用于对电池进行故障诊断和预测。从电压数据中提取的状态指标用作训练数据集，构建和训练回归模型，该模型可以分析指标以确定系统的当前状态。在本研究中，基于高斯过程的数据驱动方法适用于电池单元的故障诊断和预测。</p>
<p>使用高斯过程回归方法构建模型</p>
<h1 id="总结">总结</h1>
<p>从时域和频域的角度提取了健康特征，使用高斯过程回归构建SOH估计模型，进一步可以在实车数据上操作，验证。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[019-Data-driven nonparametric Li-ion battery ageing model aiming at learning from real operation data – Part A Storage operation]]></title>
        <id>https://xioafanwu.github.io/post/019-data-driven-nonparametric-li-ion-battery-ageing-model-aiming-at-learning-from-real-operation-data-part-a-storage-operation/</id>
        <link href="https://xioafanwu.github.io/post/019-data-driven-nonparametric-li-ion-battery-ageing-model-aiming-at-learning-from-real-operation-data-part-a-storage-operation/">
        </link>
        <updated>2021-05-23T10:03:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<hr>
<h2 id="keywords-gproperation-dataonline-learningdaily-ageingobject-ncmreadtime-2021523publishtime-20200801rating-82author-mattin-lucujournal-journal-of-energy-storagecitation-5doi-httpsdoiorg101016jest2020101409">Keywords: GPR;Operation data;Online learning;Daily ageing<br>
Object: NCM<br>
ReadTime: 2021/5/23<br>
PublishTime: 2020/08/01<br>
Rating: 8.2<br>
Author: Mattin Lucu<br>
Journal: Journal of Energy Storage<br>
Citation: 5<br>
Doi: https://doi.org/10.1016/j.est.2020.101409</h2>
<p>#100-专业  #150-汽车理论-电池 #Literature-notes</p>
<h2 id="i️基本信息">ℹ️基本信息</h2>
<ul>
<li>期刊：[[Journal of Energy Storage]]</li>
<li>机构：[[Basque Research and Technology Alliance (BRTA)]]</li>
<li>摘录笔记：[[019-Data-driven nonparametric Li-ion battery ageing model aiming at learning from real operation data – Part A Storage operation]]</li>
</ul>
<h2 id="️主要贡献">✏️主要贡献</h2>
<ul>
<li>高斯过程核函数的设计</li>
<li>说说明了高斯过程随着数据增长性能提高这个现象</li>
</ul>
<h2 id="主体框架">🚩主体框架</h2>
<p>![[Pasted image 20210522113453.png]]</p>
<pre><code class="language-mermaid">graph TD
A[019]  --&gt; B(摘要:利用高斯过程方法开发老化模型,可以从实时数据中更新,解决以前的方法需要大量实验的痛点)
B --&gt; C(1.引言:研究的背景意义和研究内容)
C --&gt; D(2.实验老化数据:说明实验对象和试验方案)
D --&gt; E(3.数据预处理:结合衰退四个阶段选取一些有用的数据)
E --&gt; F(4.高斯过程理论介绍)
F --&gt; G(5.模型构建)
G --&gt; H(6.静态数据学习)
H --&gt; I(7.实时数据学习)
I --&gt; J(8.讨论)
</code></pre>
<h3 id="主要解决的问题">主要解决的问题</h3>
<ul>
<li><label class="ob-comment" title="量化" style="color: write;padding: 6px;border: 2px solid black;text-align:left"> 之前的模型需要大量的实验数据，不知道是否有意义 <input type="checkbox"> <span style="">量化需要满足全温度、全SOC下的日历老化模型有足够性能所需要的最少的实验量 </span></label></li>
<li><label class="ob-comment" title="用什么评价" style="color: write;padding: 6px;border: 2px solid black;"> 高斯过程回归的性能随着数据的增多是否会提高？<input type="checkbox"> <span style="学习"> 构造多个模型，分析高斯过程随着数据量的增多，性能不断提高的特点。 </span></label></li>
<li><label class="ob-comment" title="" style="color: write;padding: 6px;border: 2px solid black;"> 对关键预测应力（温度、SOC状态）量化不足 <input type="checkbox"> <span style=""> 通过高斯核函数超参数的倒数量化每个应力因素的影响程度，需要有相关的数学知识 </span></label></li>
<li><label class="ob-comment" title="" style="color: write;padding: 6px;border: 2px solid black;"> 其他高斯方法的核函数选择主要是根据误差，没有专门化 <input type="checkbox"> <span style="">根据每个指标的特点精心选择了三种核函数 </span></label></li>
</ul>
<h3 id="怎么解决的问题">怎么解决的问题</h3>
<p><strong>数据集进化+数学知识</strong>：通过做不同存储条件下的老化实验，经过实验标定得到老化数据。组合不同的存储条件训练不同的原始数据，得到性能不断进化的高斯模型，说明高斯的数据学习能力以及量化最少的实验数据。同时借助高斯相关数学方面的论文，依据电池老化特性结合核函数的性质选择核函数，且根据核函数超参数可以量化不同应力因素的影响程度。 #summary</p>
<h3 id="怎么设计方法的">怎么设计方法的</h3>
<ol>
<li>先做固定静态工况下的模型，根据数据集的输入不同（依次增加特征的多样性，开始只有一个温度，然后逐渐加入多个温度）划分不同的训练集得到不同的模型，通过比较这些模型的性能，说明他的方法随着数据的增加性能（误差和置信度）会更好。<br>
<em>可以逐步季节的数据纳入训练集，说明模型性能的提高。</em> #idea</li>
<li>然后在做动态工况下的模型，通过静态工况选取性能较好的模型，用在动态数据上。</li>
<li>接下来又将动态实验数据纳入训练集，得到一个模型</li>
</ol>
<h3 id="怎么评价的实验设计怎样">怎么评价的（实验设计怎样）</h3>
<p>做对比实验</p>
<h3 id="结论怎样强结论和弱结论">结论怎样（强结论和弱结论）</h3>
<ul>
<li>高斯方法的确随着数据增多性能增强</li>
<li>温度对老化的影响比对SOC的影响更大<br>
<em>有没有别的方法能够比较不同应力因素的影响程度</em> #idea</li>
</ul>
<h2 id="️写法">✍️写法</h2>
<h3 id="怎么论述的">怎么论述的</h3>
<h4 id="1引言">1.引言</h4>
<pre><code class="language-mermaid">graph TD
A[引言]  --&gt; B(精确预测寿命状态的重要性)
B --&gt; C(以往文献的弱点)
C --&gt; D(本文方法的优点)
D --&gt; E(本文主要研究内容)
</code></pre>
<h4 id="2实验日历老化数据">2.实验日历老化数据</h4>
<pre><code class="language-mermaid">graph TD
A[实验数据处理]  --&gt; B(介绍实验电池信息和试验方案)
B --&gt; C(静态老化实验)
C --&gt; D(动态老化实验)
</code></pre>
<h4 id="3数据预处理">3.数据预处理</h4>
<h4 id="5模型构建">5.模型构建</h4>
<pre><code class="language-mermaid">graph TD
A[构建模型]  --&gt; B(选择输入和输出)
B --&gt; C(核函数构建说明)
</code></pre>
<h4 id="6从静态数据中学习">6.从静态数据中学习</h4>
<pre><code class="language-mermaid">graph TD
A[静态数据学习]  --&gt; B(定义评价指标)
B --&gt; C(设计训练案例集)
C --&gt; D(模型结果分析)
</code></pre>
<h4 id="7从动态操作过程中学习">7.从动态操作过程中学习</h4>
<pre><code class="language-ad-note">title: 为什么要研究动态工况
content: 在实际应用中，锂离子电池的操作条件几乎是恒定的。这意味着在恒定操作条件下实现的老化测试基础上开发的老化模型必须在动态操作条件下得到验证。此外，由于本研究的重点是开发面向从实际操作中收集的老化数据学习的老化模型，分析直接从动态操作曲线推断不同应力因素和容量损失之间的关联的可能性是必要的。
collapse: open
</code></pre>
<ol>
<li>为什么要研究动态工况</li>
</ol>
<h4 id="对结果的解释">对结果的解释</h4>
<p>Method: <span style="background-color: rgba(66,165,245,.25);"><strong>(Blue)</strong> - It is noteworthy that the lowest standard deviation values are observable at 35 °C, Fig. 5(d), as the SOC input space was explored at this temperature. Besides, the standard deviation of the predictions at 15 °C, Fig. 5(b), achieved highest values for the training case 7. This is due to the higher relevance associated to the temperature in such training case (see sensitivity analysis in Section 6.3.3), which led to a higher gradient in</span> (<a href="zotero://open-pdf/library/items/VYZ7JNXX?page=9">Lucu et al 2020:101417</a>)</p>
<blockquote>
<p>[[xiaofan]] 值得注意的是，最低的标准偏差值是在35℃时观察到的，图5（d），因为SOC输入空间是在这个温度下探索的。此外，15℃时的预测标准偏差（图5(b)）在训练案例7中达到最高值。这是由于在这种训练情况下，与温度的相关性较高（见第6.3.3节中的敏感性分析），这导致了更高的梯度。<br>
对模型结果的解释，还算可以 (<a href="zotero://open-pdf/library/items/VYZ7JNXX?page=9">note on p.101417)</a></p>
</blockquote>
<p>Method: <span style="background-color: rgba(66,165,245,.25);"><strong>(Blue)</strong> - Fig. 6. Evolution of the relative relevance of the different stress-factors, from the training case 1 to 7.</span> (<a href="zotero://open-pdf/library/items/VYZ7JNXX?page=10">Lucu et al 2020:101418</a>)</p>
<blockquote>
<p>[[xiaofan]] 在训练案例1和2中，只有温度涉及训练数据集中的不同存储值，因为SOC输入的单一值为80%。在没有数据指导相应的超参数优化的情况下，对SOC输入施加了一个高的初始超参数值，以阻碍其优化，然后在推理中消除其影响。在这种情况下，GP模型的唯一相关压力因素是温度。从训练案例3到7，不同的SOC水平被逐渐包含在训练数据集中，相应的超参数被 &quot;释放 &quot;以进行优化。在图6中可以看到，在训练案例3中，SOC输入与容量损失的相对相关性增加了；但是，温度变化对容量损失的影响仍然被认为比SOC变化略大。训练案例4包括对应于100%SOC存储条件的数据，它呈现出相对较高的容量损失加速度：这增加了SOC相对于温度的相对权重。接下来的案例5、6和7包括了与较低的SOC水平相对应的数据，强调SOC在低值时的变化对容量损失的影响较小（在图2（b）中可以观察到）。这导致了与温度相比，SOC输入的相对相关性得到了缓解。在这一点上，需要强调的是，尽管这种比较可以澄清GP模型如何理解数据，但它并不意味着因果关系。<br>
对这张图的解释很到位，为什么增加，为什么较少说的很清楚<br>
(<a href="zotero://open-pdf/library/items/VYZ7JNXX?page=10">note on p.101418)</a></p>
</blockquote>
<h4 id=""></h4>
<h2 id="知识">🌟知识</h2>
<ul>
<li>三元电池日历老化的四个阶段，每个阶段都有不一样的原因，第一阶段容量上升和老化机制没什么关系</li>
<li>高SOC状态下老化更快</li>
<li>[[阿伦尼乌斯定律]]</li>
<li>[[高斯过程回归(GPR)]]种核函数的作用：赋予高斯过程平滑性（smoothness）、各向同性（isotropy）、周期性和平稳性。</li>
<li>[[使用高斯过程的核函数的选择]]
<ul>
<li>SOC核函数分量用各向同性核表示：使用欧氏距离定义相似性似乎是合适的，因为它可以使模型在观察到几个数据点后覆盖整个SOC范围。因此，与SOC输入空间相对应的核分量可以用各向同性核来表示。</li>
<li>温度倒数核分量：奥恩斯坦-乌伦贝克核函数(见文献[48])被认为过于粗糙，无法描述应力因子对老化的影响。此外，虽然平方指数核函数是应用最广泛的各向同性核函数，但它的强光滑性假设对于许多物理过程的建模是不现实的(例如，它暗示了充电 c 级偏差对底层容量损失的影响) ，因此推荐使用 Matérn 核函数类</li>
<li>存储时间核分量：容量损失似乎相对于Δt是线性的。因此，为此输入维选择了线性核成分</li>
</ul>
</li>
<li>[[模型评价指标]]</li>
</ul>
<h2 id="问题">❓问题</h2>
<ul class="contains-task-list">
<li class="task-list-item"><input class="task-list-item-checkbox" disabled="" type="checkbox" id="task-item-5533942"><label class="task-list-item-label" for="task-item-5533942"> 高斯过程核函数的性质，学习数学理论</label></li>
<li class="task-list-item"><input class="task-list-item-checkbox" disabled="" type="checkbox" id="task-item-8871578"><label class="task-list-item-label" for="task-item-8871578"> 高斯过程核函数的超参数的意义，学习数学理论</label></li>
<li class="task-list-item"><input class="task-list-item-checkbox" disabled="" type="checkbox" id="task-item-7107413"><label class="task-list-item-label" for="task-item-7107413"> 老化因素的路径依赖性</label></li>
</ul>
<h2 id="进一步研究">⏩进一步研究</h2>
<h3 id="是否基于前人研究">是否基于前人研究</h3>
<ul>
<li>基于前人的高斯方法</li>
<li>改进了核函数的选择</li>
</ul>
<h3 id="进一步可以做什么">进一步可以做什么</h3>
<ul>
<li>新添多少数据时更新一波模型</li>
<li>融合日历模型和周期模型</li>
<li>数据集增大时需要考虑如何提高计算速度</li>
<li>不确定性在整个长期老化预测过程中的传播情况</li>
</ul>
<h2 id="️图片">🖼️图片</h2>
<p><img src="https://xioafanwu.github.io/post-images/1621933655708.png" alt="" loading="lazy"><br>
![[Pasted image 20210523164425.png]]<br>
![[Pasted image 20210523164443.png]]<br>
![[Pasted image 20210523164500.png]]<br>
![[Pasted image 20210523164514.png]]<br>
![[Pasted image 20210523164524.png]]<br>
![[Pasted image 20210523164532.png]]</p>
<h2 id="参考文献">参考文献</h2>
<ul>
<li>关于电化学模型：Ageing forecast of lithium-ion batteries for electric and hybrid vehicles</li>
<li>关于经验模型：
<ul>
<li>Development of a lifetime prediction model for lithium-ion batteries based on extended accelerated aging test data</li>
<li>Remaining useful life prediction of lithium batteries in calendar ageing for automotive applications, Microelectron.</li>
</ul>
</li>
<li>[[量化影响应力程度的论文]]</li>
<li></li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读书笔记005-《真确》]]></title>
        <id>https://xioafanwu.github.io/post/du-shu-bi-ji-005-lesslesszhen-que-greatergreater/</id>
        <link href="https://xioafanwu.github.io/post/du-shu-bi-ji-005-lesslesszhen-que-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2020-08-15T14:32:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="基本信息">基本信息</h2>
<ul>
<li>作者：汉斯·罗斯林</li>
<li>标签： #050-心理学</li>
<li>状态： #Read</li>
<li>阅读时间：2020/07/03——</li>
</ul>
<h2 id="摘录">摘录</h2>
<blockquote>
<p>这章在谈十个夸大直觉里的第一个：二分化直觉。我们都不禁倾向于把各种事物分成截然不同的两类，之间横着一条鸿沟──一种大大的不公。由于这种直觉，我们眼中的世界分成两类国家，或是分成两类人：富人与穷人。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“贫穷的开发中国家”不再是清楚明确的分类，鸿沟已然不再，如今多数人（75％）身在中等所得国家，不穷，不富，而是处在中间的某处，开始能过还像样的生活。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>在低所得国家里，平均寿命是62岁，多数儿童会接种疫苗，多数女孩会读完小学，但只有很少数受测者选出正确答案，答对率远逊于黑猩猩，多数受测者甚至选了最错的选项──只有极少数面临严重灾祸的地方才符合的选项。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我认为原因出在人类非常倾向于二分法的思考，爱把事物分成迥异的两类，中间存在一条鸿沟。我们热爱二分：好与坏；英雄对恶棍；我的国家与其他国家。把世界分为两类很简单直观，还暗示着冲突，容易流于夸大，而我们始终在无意间这么做。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我喜欢平均值。平均值能迅速传达意思，通常提供有用情报，对现代社会不可或缺，对这本书也必不可少，在本书许多段落可见其踪影。然而任何对信息的简化都可能造成误导，平均值也不例外，问题在于只提出一个数字，却并未反映整个范围（整组不同数字）。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>●留意对平均值的比较：如果你能检视分布状况，大概会发现个体间有所重叠，鸿沟并不存在。 ●留意对极值的比较：无论任何国家或群体，总有上层与下层，有时涉及高度不公，但即使如此，多数通常仍是落在中间，原本你以为鸿沟所在的地方。 ●留意自己的上层目光：切记，从上层俯瞰的目光不准，底下其他东西看起来都一样矮，但其实不然。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>这主要是因为负面型直觉在作祟：我们倾向于留意坏事多过好事。这包含三种情况：对过往的错误记忆、新闻媒体与社运人士的选择性报导，以及担心把坏事说是在好转会显得冷血</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>现在我们讲到第三个直觉（直线型直觉），还有第三个及最后一个大误解：误以为地球人口只会持续增加下去。请注意“只会”这两个字，我画是有用意的。这两个字就是误解。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>目前唯一经证实能有效抑制人口增加的方法就是消除赤贫，给民众更好的生活，包括提供教育与避孕用品。在全球各地，这种父母都选择生下更少小孩。世界各地都出现这种转变，前提是儿童死亡率得下降才行</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>线有各种形状。我们这些过着第四级生活的人很熟悉某一段线，第一、第二或第三级的人却可能是熟悉另一段线。明显往上的趋势可能只是直线、S型、驼峰型或倍增型曲线的一部分。明显往下的趋势可能是直线、滑梯型或驼峰型曲线的一部分。任两点连起来都像是直线，但只要有第三点，我们就能分辨到底是直线（1、2、3）或倍增型曲线（1、2、4）的前端。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>没有人具备处理外在所有信息的心智能力。问题在于，我们是处理哪部分的信息，又是怎么做出这个选择？我们又是忽略哪部分的信息？我们最常选择处理的信息似乎都有故事性：吸睛夸大的信息。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>DDT的使用需相当谨慎，但不是一无可取，而是优缺互见。比方说，在饱受蚊害的难民营，DDT经常是最便宜有效的救命利器。然而美国人、欧洲人和受恐惧驱使的社运团体固守定见，不肯读美国疾病管制与预防中心及世界卫生组织的冗长报告和简短推荐，尚无法理性讨论DDT的使用，那些有赖福斯支持的救援组织也只能避用DDT──虽然DDT其实有研究背书且能拯救性命。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>原因在于“恐惧”和“危险”是两回事。可怕的事物是令人感觉危险，危险的事物是真正带来危害。如果我们把太多注意力放在可怕而非危险的事物上（也就是太过关注恐惧），等于是往错误方向白耗精力。满心害怕的急诊室医师明明该处理患者的失温现象，却在担心核战爆发；民众关切地震、空难与看不见的化学物质，却不知道数百万个儿童正死于腹泻，海床正沦为海底沙漠。我会希望我把恐惧放在现今的重大威胁上，而不是过往演化本能所关注的事物上。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>风险＝危险x暴露：风险程度不是取决于你感觉多害怕，而是关乎两件事：有多危险？你暴露在多少危险中？</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>不成比例与误判大小对我们人类算是很自然。把单独数字想得过于重要很合乎直觉，把个别例子或病童（例如在纳卡拉）想得过于重要也很合乎直觉。这两个倾向是失真型直觉的两大关键层面。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>如果你不想误判某个事物的重要性，最重要的就是别看单独的数字。永远别让数字落单。永远别认为单独一个数字会有意义。如果别人给你一个数字，你永远得至少多要一个数字，有个比对的对象。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>幸好我们有些简单工具可用。每当我必须比对许多数字并想出最重要的那一个，我会用史上最简单的思考工作：找最大的那些数字。 　　这就是80/20法则的妙用。我们往往假定一串数字同样重要，但通常是其中少数几个比其他全部加起来还重要。无论是死亡原因或预算清单，我总是先聚焦在那些占80％的项目，设法了解，问自己说：那80％在哪里？为什么这么大？有什么意涵？</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>●比对：巨大的数字总是惊人。单独出现的数字会造成误导，你该谨慎看待，永远要找相关数字互相比对，最好还要找某个数字相除。 ●80/20法则：你是否曾经需要检视一大堆项目？不妨找少数最大的项目，优先处理，那些往往比其他全部加起来更重要。 ●除法：数字与比例可能透露天差地别的信息。比例较有意义，在比较不同大小的群体时尤其是这样。在比较国家或地区时，特别得看人均比例</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>概括型直觉可能让我们误把多个事物、人或国家归为一类，但它们其实大不相同。概括型直觉可能让我们假定同一分类下的所有东西或人都很类似。也许最糟糕的是，概括型直觉可能让我们抓着某个分类里的几个特例，或甚至一个特例，就套用在整个分类上。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>●寻找一个群体“里面”的不同之处：在群体很大时尤需如此，你得设法切分成更准确的小分类，然后…… ●寻找不同群体“之间”的相似之处：如果你在不同群体之间找到非常相似之处，你要思考群体之间是否有关，但也…… ●寻找各个群体之间的“差异”：别假定这个群体（例如你和其他第四级的人或昏迷的士兵）里适用的东西，也能套用到另一个群体（例如非第四级的人或睡觉的婴儿）。 ●当心“多数”：多数只代表超过半数。你该问这个所谓多数是51％、99％或在中间哪里。 ●当心鲜明例子：鲜明的例子容易回想，却可能是特例而非通则。 ●假定别人不是笨蛋：当某个事物看起来怪怪的，你要抱持好奇与谦虚，思考这从哪方面看是一个好办法？</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>宿命型直觉认为固有特质决定了个人、国家、宗教或文化的命运。事情会是现在这样，背后有无从摆脱的命定理由：事情向来如此，永远不会改变。由于这种直觉，我们把第6章的错误概括或把第1章的二分化视为真实无误，而且命中注定：不会改变，也无从改变</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>●留意逐渐的进步：每年进步一点点，几十年后就是巨大的改变。 ●更新你的知识：有些知识转眼过时，科技、国家、社会、文化和宗教时时在变。 ●跟爷爷聊一聊：如果你想复习价值观确已改变这件事，不妨想一想你祖父母的价值观和你是多么迥异。 ●蒐集文化改变的例子：质疑今天的文化不会跟昨天相同，也不会跟明天一样。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>你最好时常检验你所喜爱的概念是否有漏洞，对自身局限抱持虚心，对不符想像的知识抱持好奇，对其他领域的知识抱持好奇，别只跟同意你的人谈话，别只看符合认知的例子，而是接触不同意你的人，接触反驳你的人，把不同见解当作有助理解世界的宝贵资源。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>专业知识可能反倒让专家看不清何者真正有效。所有解方都能解决某些问题，却无法解决一切问题。最好是能从各式各样的角度观看世界。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>不靠数据无法了解世界，但单靠数据同样无法了解世界。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>●检验你的想法：别只看支持自身观点的正面佐证，而是请不同意你的人检验你的想法，并找出他们的漏洞。 ●专业有局限：别对专业以外的领域捞过界：对不懂的事物要虚心。此外，别人的专业也有局限，你同样得小心留意。 ●槌子与钉子：如果你擅长使用某个工具，你会太常想去用它。如果你深入了解了某个问题，你容易夸大那个问题或解方的重要性。切记，没有哪个工具处处适用。如果你最爱的点子是槌子，记得找其他有螺丝起子、扳手和卷尺的同事，对其他领域的想法抱持开放态度。 ●看数据，但别“只”看数据：不靠数字不能了解世界，单靠数字同样不能。要看到数字背后的现实世界。 ●当心简单的想法与解法：历史上不乏许多空想家，凭一个乌托邦愿景替恐怖恶行辩护。你要欢迎复杂的思考，对照不同的想法，寻求折衷，视情况决定怎样解决问题。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>在出状况的时候，我们似乎很自然会认为是某个可恶鬼故意为之。我们爱认为坏事必有因，是某个有权有势的恶人在搞鬼：否则世界会无从预料，令人困惑与胆寒。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>人体最大的器官是皮肤。在现代医学发展之前，梅毒堪称所能想像得到数一数二可怕的皮肤病，起先是冒出发痒的疳，接着会往骨头吃掉皮肉，直至白骨露出。这种造成恶心溃烂与剧烈疼痛的病在各地有相异名称，俄罗斯人说是波兰病，波兰人说是德国病，德国人说是法国病，法国人说是意大利病，意大利人回击说是法国病。 　　找代罪羔羊的习惯深植于人类天性，我们很难想像瑞典人说这是瑞典病，俄国人说是俄国病。那不符人的习性。我们需要找人怪罪，而如果有外国人带着这种病来到我国，我们乐于怪罪给那人的国家，不必再费神多想。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>●寻找原因而非战犯：当坏事发生，别找特定的个人或群体来怪罪，而是想到这背后可能不是有谁故意为之，转为把精力放在厘清环环相扣的各个原因或整个系统。 ●寻找体制而非英雄：当有人自称促成某件好事，你要想一想是否即使没有特定的谁做些什么，这件事仍会发生。你要给整个体制一点掌声。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我们在感到危险迫近时，可能基于急迫型直觉想立刻行动。这在远古时代一定对人类有益。如果我们认为草丛里可能躲着一只狮子，过度分析局势并不明智。我们的祖先不是停下来仔细分析，而是但凭稀少信息立刻行动。如今我们仍需要急迫型直觉，比如一辆汽车突如其来，当然必须立刻闪避。然而在现代社会里，我们已经消除绝大多数的立即危害，通常是面对更复杂抽象的难题，因此急迫型直觉也可能造成我们对世界的错误认知。具体来说，急迫型直觉会带来压力，放大其他直觉，让想法难以控制，让分析难以进行，害我们太快骤下决定，害我们还没想好就贸然行动。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>为了扭转急迫型直觉偏误，你要小步前行。懂得察觉某个决定看似急迫，然后意识到其实绝少真是这么紧急。 ●深呼吸：当急迫型直觉反应出现，其他直觉也会跟进，分析能力形同关机。这时你得寻求更多时间和信息。事情很少是现在再不做就没机会了，也很少是非得二择一不可。 ●坚守数据：如果某件事显得急迫与重要，则该经过衡量。有些数据相关但错误，有些数据正确但无关，你得留心分辨。只有相关且正确的数据才有用。 ●当心算命仙：任何对未来的预测都不是铁口直断，而是有不确定性。如果谁不承认这一点，你得提防当心。此外，你得要求对方提供所有预测情况，不只是最坏或最好的情况，并询问这类预测在先前的准确度。 ●当心激进行动：你要问有什么副作用，问这想法经过哪些检验。虽然逐步的实际提升加成效评估看似不够大刀阔斧，却通常更为有效。</p>
</blockquote>
<h2 id="观点">观点</h2>
<ol>
<li>平均数会引起误导，需要检视数据的分布状况</li>
<li>抑制人口增长的方法就是消除赤贫</li>
<li>关注真正危险的事情而不是关注可怕的事情</li>
<li>“给孩子一个槌子，什么都像是钉子”</li>
</ol>
<h2 id="概念">概念</h2>
<ol>
<li>二分化直觉：事物分为两分：好与坏、英雄对恶棍</li>
<li>负面型直觉</li>
<li>直线型直觉</li>
<li>恐惧型直觉</li>
<li>失真型直觉：注意对比</li>
<li>概括型直觉：寻找不同之处、寻找差异、寻找特例</li>
<li>宿命型直觉</li>
<li>单一型直觉：多个角度看问题</li>
<li>怪罪型直觉</li>
<li>急迫型直觉</li>
</ol>
<h2 id="评论">评论</h2>
<h2 id="图片">图片</h2>
<p>![[常见偏误类型.png]]</p>
<h2 id="相关连接">相关连接</h2>
<ol>
<li><a href="https://book.douban.com/subject/30263503/">真確 (豆瓣)</a></li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读书笔记004-《自控力》]]></title>
        <id>https://xioafanwu.github.io/post/du-shu-bi-ji-003-lesslesszi-kong-li-greatergreater/</id>
        <link href="https://xioafanwu.github.io/post/du-shu-bi-ji-003-lesslesszi-kong-li-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2020-08-01T09:26:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="基本信息">基本信息</h2>
<ul>
<li>作者：凯利•麦格尼格尔</li>
<li>标签： #050-心理学</li>
<li>状态： #Read</li>
<li>阅读时间：2020/07/14——2020/07/23</li>
</ul>
<h2 id="摘录">摘录</h2>
<blockquote>
<p>“我要做”和“我不要”是自控的两种表现，但它们不是意志力的全部。要想在需要“说不”时“说不”，在需要“说好”时“说好”，你还得有第三种力量：那就是牢记自己真正想要的是什么</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>[[意志力]]就是驾驭“我要做”、“我不要”和“我想要”这三种力量。如果驾驭得好，它就能帮你实现目标，还能让你少惹是非。人类相当幸运，因为大脑赋予了我们这三种力量</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>人类还拥有自我意识。当我们做一件事的时候，我们能意识到自己在做什么，也知道我们为什么这样做。但愿我们还能知道，在做这件事情之前我们需要做些什么，这样我们就会三思而后行</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>意志力第一法则：认识你自己。请至少选一天，把你作的决定都记下来。在这一天结束的时候，回想你作的决定，分析哪些有利于你实现目标，哪些会消磨你的意志。坚持记录你的决定，还有助于减少在注意力分散时作决定，同时增强你的意志力。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>利用这一周的时间观察一下，你究竟是怎样屈服于冲动的。你甚至不用设定一个自控目标，只需要看看你能否及早意识到自己在做什么，什么样的想法、感受和情况最容易让你有冲动，想些什么或暗示什么最容易让你放弃冲动。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>记录你的意志力选择。至少选一天，注意观察你做的关于意志力的决定。 　　·　5分钟大脑训练冥想。在脑海中默念“呼”和“吸”，把注意力集中在呼吸上。当你开始走神的时候，重新集中注意力。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>自控力不仅和心理有关，更和生理有关。只有在大脑和身体同时作用的瞬间，你才有力量克服冲动。研究人员逐渐认识到这是一种怎样的状态，以及复杂的现代社会是如何破坏这种状态的。好消息是，当你最需要意志力的时候，你能够学会将自己的生理机能调整到这种状态。这样，当你再面临诱惑的时候，自控力就成了你的本能反应。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>应激反应是大自然赐予人类最丰厚的馈赠，尽全力逃命是大脑和身体的本能反应。你不会浪费能量去做那些无关生死的事，无论是体力还是脑力都不会浪费。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“三思而后行”反应和应激反应有一处关键的区别：前者的起因是你意识到了内在的冲突，而不是外在的威胁。你想做一件事（比如抽烟、吃大餐、工作时间浏览不良网站），但你知道自己不该做。或者，你知道你应该做什么事（比如纳税、完成项目、去健身），但你宁愿什么都不做。这些内在的冲突本身就是一种威胁，你的本能促使你作出潜在的错误决定。因此，你需要保护自己，也就是需要所谓的自控力。最有效的做法就是先让自己放慢速度，而不是给自己加速（比如应激反应）</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>这本书不会教给你什么捷径，但能告诉你一种快速提高意志力的方法：将呼吸频率降低到每分钟4～6次，也就是每次呼吸用10～15秒时间，比平常呼吸要慢一些。只要你有足够的耐心，加上必要的练习，这一点不难办到。放慢呼吸能激活前额皮质、提高心率变异度，有助于你的身心从压力状态调整到自控力状态。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>意志力的肌肉模式告诉我们，自控力从早上到晚上会逐渐减弱。这一周，试着观察自己在什么时候意志力最强，在什么时候最容易放弃。你是不是起床的时候意志力十足，但这种意志力慢慢会消耗殆尽？或者，你有没有在其他时候觉得自己恢复了意志力，觉得神清气爽？你可以通过了解自己来更明智地规划日程，以便在意志力耗尽的时候克制住自己。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>如果你想有一套属于自己的意志力训练方法，不妨试一试下面几个“自控力肌肉”锻炼模式。 *　增强“我不要”的力量：不随便发誓（或者不说某些口头禅）、坐下的时候不跷脚、用不常用的手进行日常活动，比如吃饭和开门。 *　增强“我想要”的力量：每天都做一些事（但不是你已经在做的事），用来养成习惯或不再找借口。你可以给母亲打电话、冥想5分钟，或是每天在家里找出一件需要扔掉或再利用的东西。 *　增强自我监控能力：认真记录一件你平常不关注的事，可以是你的支出、饮食，也可以是你花在上网和看电视上的时间。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“道德许可”不仅会批准我们做坏事，也会让我们错失做善事的机会。比如，和那些记不起曾做过善事的人比起来，有行善经历的人在慈善活动中捐的钱要少60％。如果工厂经理想起自己近期做过善事，就更不会花钱去减少工厂造成的污染。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“道德许可”最糟糕的部分并不是它可疑的逻辑，而是它会诱使我们做出背离自己最大利益的事。它让我们相信，放弃节食、打破预算、多抽根烟这些不良行为都是对自己的“款待”。这很疯狂，但对大脑来说，它有可怕的诱惑力，能让你把“想做的事”变成“必须做的事”。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>当你把意志力挑战定义为“为了完善自己必须做的事”时，你自然而然会产生这样的想法：我为什么不去做呢？这不过是人性使然——我们拒绝别人强加给我们的、对我们有好处的规则。如果你把这些规则强加在自己身上，那么从道德的角度和自我进步的角度来说，你很快就会意识到，自己不想被控制。所以，如果你告诉自己，锻炼、存钱或戒烟是件正确的事，而不是件能让你达成目标的事，你就不太可能持之以恒了。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>为了避免“道德许可”的陷阱，我们要把真正的道德困境和普通的困难区分开来。或许在缴税时耍个花招或背着配偶偷情是道德缺陷，但没能坚持节食却不是什么道德问题。很多人都认为，所有的自控都是道德测试。我们用大吃甜食、熬夜晚睡、信用卡负债来判断自己是善还是恶。但是，这些事无法真正体现什么是罪恶，什么是美德。当我们从道德的角度思考自己面对的意志力挑战时，我们就失去了自我判断能力，看不到这些挑战有助于我们得到自己想要的东西。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>大部分人认为，取得进步会刺激我们获得更大的成功。但心理学家知道，我们总是把进步当做放松的借口。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>但关注进步确实会让我们离成功越来越远。这不是说进步本身是个问题，问题在于进步给我们带来的感觉。更进一步说，问题是我们不能坚持自己的目标，而会听从自己的感觉。进步可以激励人，甚至可以提高未来的自控力，但前提是，你要把自己的行动当做努力完成目标的证据。换句话说，你要清楚自己做了什么，并盯紧自己的目标。为了实现目标，你要愿意付出更多。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>即便是最值得信赖的、用来完成目标的工具，比如待办事项清单，都可能让你事与愿违。你是不是列出了自己所有要做的事，然后一想到自己一天里能做完所有工作，就觉得自己很棒？如果真是如此，那么很多人都和你一样。能列出这样的清单真是让人如释重负。我们把需要做的事当成了自己已经付出的努力，这会给我们错误的满足感。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>因此，70％的学生在实验中选择了放纵自己。但当他们让被试者回忆为什么当时拒绝了诱惑时，“道德许可”就消失了，69％的学生抵制了下一次诱惑。这真像魔术一样神奇！研究人员发现了一个简单易行的提高自控力的方法，有助于学生作出与自身 目标相符的决定。记住我们为什么会拒绝诱惑，这是个很有效的办法。因为，当你面对自我放纵的诱惑时，记住这件事会改变我们的感觉。所谓的奖励看起来更像对目标的威胁，屈服于诱惑的感觉并不好。记住理由还有助于你发现并抓住机遇，以便完成目标。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>这很好地解释了，我们想到未来的选择时，就会很容易犯下大错。我们不断期望明天能作出和今天不同的选择，但这种期望是错误的。比如，今天我先抽根烟，但从明天起戒烟；我今天先不去健身了，但我保证明天会去；我先买上一些节日礼物，但之后三个月绝不购物。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>为什么会这样呢？有时候，大脑会对能完成目标的可能性感到兴奋，它错把可能性当成真正完成了目标。为了能作出健康的选择，那个没有被满足的目标（及时行乐）便成了首选。当你准备点健康食品的时候，你觉得压力小了很多，于是就对不健康的食品产生了强烈的渴望。总而言之，虽然一点都不理智，但你还是允许自己去点那些可能阻塞血管、增加腰围、缩短寿命的食物。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>你明知道应该做一件事情却拖延不做时，不要问自己“我是想今天做还是明天做？”，而要问自己“我是不是想承担永远拖延下去的恶果？”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>当我们将意志力挑战看成衡量道德水平的标准时，善行就会允许我们做坏事。为了能更好地自控，我们需要忘掉美德，关注目标和价值观。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>多巴胺控制的是行动，而不是快乐。奖励的承诺保证了被试者成功地行动，从而获得奖励。当奖励系统活跃的时候，他们感受到的是期待，而不是快乐。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>很显然，我们需要奖励的承诺，让我们保持对生活的兴趣，并继续生活下去。如果我们幸运的话，奖励系统会继续这样为我们服务下去。同时，我们也希望它不要和我们作对。我们所处的世界充满了科学技术、广告和各种各样的机会，我们总是产生欲望，却很少得到满足。如果我们想拥有自控力，就需要区分让我们的生活有意义的真实奖励，和让我们分散精力、上瘾的虚假奖励。学会区分这两种奖励，也许是我们能做到的最好的事了</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>美国心理学家协会的调查发现，最有效的解压方法包括：锻炼或 参加体育活动、祈祷或参加宗教活动、阅读、听音乐、与家人朋友相处、按摩、外出散步、冥想或做瑜伽，以及培养有创意的爱好。最没效果的缓解压力的方法则包括：赌博、购物、抽烟、喝酒、暴饮暴食、玩游戏、上网、花两小时以上看电视或电影。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>根据“恐惧管理”理论，当人类想到自己的死亡时，很自然会觉得害怕。我们可以暂时避开危险，但终究逃不过宿命。每当我们想起自己不可能永生时（比如，看晚间新闻的时候，每29秒我们就会有一次这样的想法），大脑就会产生恐惧的反应。我们并非总能意识到这一点，因为焦虑可能还没有浮出水面，还没有产生强烈的不适感，或者我们并不知道这是为什么。即使我们意识不到这种恐惧，它还是会让我们立即作出回应，对抗自己的无力感。我们会去寻找保护伞，寻找任何能让自己觉得安全、有力量、得到安慰的东西。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>下面就是一个很恰当的例子——烟盒上的警告会提高烟民抽烟的欲望。2009年的一项调查显示，死亡的警告会让烟民感到压力和恐惧——这正是公共健康司的官员所希望看到的。不幸的是，这种焦虑会让吸烟者用默认的方法缓解压力——吸烟。天啊，这完全不符合逻辑。但根据我们所知的压力对大脑的影响，这却是合理的。压力引发欲望，并使多巴胺神经元在诱惑面前表现得更加兴奋。所以，当烟民看到烟盒上的警告时并不会想到戒烟。即使烟民的脑子里出现了一句话“警告：吸烟会引发癌症”，或是意识到自己在和死神抗争，他们大脑的另一部分也会尖叫“别担心，抽根烟会让你更快乐！”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>为了避免压力导致的意志力失效，我们需要找到能让我们真正快乐的东西，而不是虚假的奖励承诺，也不是空洞的改变承诺。我们需要允许自己去做真正让自己快乐的事，远离那些与我们生活无关的压力根源。当我们遭遇挫折时（这种情况是难以避免的），我们需要原谅曾经的失败，不要把它们作为屈服或放弃的借口。想要增强自控力，自我同情比自我打击有效得多。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我们会这么容易选择即刻的满足感，原因之一在于，我们大脑的奖励系统还没有进化到能对未来的奖励作出回应。食物是奖励系统最原始的目标，这就是为什么人类仍然会在闻到或看到美食时变得特别敏感</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>不过，好消息是，诱惑并不总会有机可乘。要战胜我们的前额皮质，我们就必须立刻得到奖励，而且你最好能看到这个奖励。一旦你和诱惑之间有了距离，大脑的自控系统就会重新掌控局面。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>10分钟能在很大程度上改变大脑处理奖励的方式。如果获得即时的满足感之前必须等待10分钟，大脑就会把它看成是未来的奖励。如果没有了选择“即时满足感”的强烈生理冲动，奖励承诺系统就不会如此活跃</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>无论面对什么样的诱惑，你都可以利用以下方式抵抗即时的满足感。 1．当你受到诱惑要做与长期利益相悖的事时，请想象一下，这个选择就意味着，你为了即时的满足感放弃了更好的长期奖励。 2．想象你已经得到了长期的奖励。想象未来的你正在享受自控的成果。 3．然后扪心自问：你愿意放弃它，来换取正在诱惑你的短暂快感吗？</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>创造一个未来的记忆。德国汉堡-埃普多夫中心医科大学的神经科学家研究发现，想象未来可以让人延迟满足感。你甚至不需要去想延迟满足感带给未来的回报，只要设想一下未来就行。比如，如果你正面临一个抉择，是现在就开始一个项目，还是推迟一下再开始，那么，想象一下你下周在杂货店里购物，或者想象一下你正在开预定的会议。当你想象未来的图景时，大脑就会更具体、更直接地思考你现在选择的结果。你想象的未来图景越真实、越生动，你做的决定就越不会让你在未来后悔</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>研究发现，想到自控力强的人可以增强自己的意志力。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>核心思想：自控受到社会认同的影响，这使得意志力和诱惑都具有传染性。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>当人们试着不去想某件事时，反而会比没有控制自己的思维时想得更多，比自己有意去想的时候还要多。这个效应在人处于紧张、疲劳或烦乱状态时最为严重。韦格纳把这个效应称为“讽刺性反弹”（ironic rebound）</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>人越是想摆脱某种想法，这种想法就越可能回到意识中，这并不意味着这个想法是真实的，也不意味着这个想法很重要。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>去想自己所想，追随自己的感觉（你不必相信它是真的，不要觉得必须采取行动），这是治疗焦虑、抑郁、嗜食和各种上瘾症状的有效方法。我们通过这些证据可以看到，放弃控制内心感受，反而能让我们更好地控制外在行为。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>社交焦虑症的传统疗法是通过挑战各种不好的想法（比如“我出了问题”）来消除焦虑。只有当人们相信“不去想”这种方法行得通时，这种疗法才有用。戈尔丁采取了完全不同的方法。他教那些社交焦虑症患者观察并接受自己所有的想法和感受，即使是那些令人惊慌的想法和感受（甚至包括恐惧）。这么做的目标不是摆脱焦虑和自我怀疑，而是培养患者的自信，让他们相信自己能应对这些困难的想法和感受。如果患者知道无须保护自己的内心感受，他们就能在外部世界找到更多的自由。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>节食不仅对减轻体重或身体健康没有什么好处，而且被越来越多的证据证明有害身心。多数节食者的体重不仅会反弹回节食前的水平，而且还会比原来增加不少。实际上，节食很容易导致体重增加，它会使你比体重相当但没有节食的人体重增长更快。不少长期研究的结论是，“循环反复”式的节食会使血压和胆固醇含量上升，会抑制人体</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>1．承认自己脑海中的欲望，以及渴望某种事物的感觉。 2．不要马上试着转移注意力或与之争论。接受这种想法或感觉，提醒自己“白熊”现象和“反弹”理论。 3．退一步考虑，意识到这种想法和感觉并不受你控制，但你可以选择是否将这些想法付诸实践。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>核心思想：试图压抑自己的想法、情绪和欲望，只会产生相反的效果，让你更容易去想、去感受、去做你原本最想逃避的事。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>当你作出决定的时候，你需要训练自己的大脑，让它意识到这一点，而不是让它自行其是。你需要意识到，你是如何允许自己拖延的，你是如何用善行来证明自我放纵是合理的。你也需要意识到，奖励的承诺并非总能兑现；未来的你不是超级英雄，也不是陌生人。你需要看清，自己身处的世界，无论是销售陷阱，还是社会认同，都在影响你的行为。当你的注意力即将分散的时候，或者你即将向诱惑投降的时候，你需要静下心来，弄清自己的欲望。你需要记住自己真正想要的是什么，什么才能真的让你更快乐。“自我意识”能帮你克服困难，实现最重要的目标。这就是我能想到的对“意志力”最恰当的定义</p>
</blockquote>
<h2 id="观点">观点</h2>
<ol>
<li>意志力是平衡“我要做”、“我不要”和“我想要”的力量。</li>
<li>记录自己
<ol>
<li>记录哪些活动会消磨意志力</li>
<li>哪些有助于目标的实现</li>
<li>记录怎样屈服与冲动</li>
<li>记录自己当时的想法。</li>
<li>记录什么时候意志力最强。</li>
<li>记录为什么拒绝诱惑</li>
</ol>
</li>
<li>[[冥想]]有助于提升注意力</li>
<li>自控力还和生理状态有关，锻炼有助于意志力</li>
<li>快速提高意志力的方法：放慢呼吸，每次呼吸10-15秒</li>
<li>改变观点：把想做的事情看作是为了完成目标而去做而不是正确的做</li>
<li>关注进步会使我们离成功越来越远</li>
<li>不要期待未来会更好</li>
<li>认清现实，当想要拖延时，不要问自己明天做好不好，而是想一想永远拖延下去的恶果。</li>
<li>锻炼、阅读听音乐比看电影、玩游戏喝酒更有效缓解压力</li>
<li>为什么烟盒上写吸烟有害健康：使得吸烟者产生焦虑，然后选择吸烟抵抗这种恐惧（焦虑）</li>
<li>自控失败时，自我谅解比自我打击有效的多，摆脱罪恶感。</li>
<li>增加与即时诱惑的距离，推迟即时满足感</li>
<li>目标传染：项想到自控力强的人会增加自控力</li>
<li>焦虑不安时放弃对内心感受的控制，更有效</li>
</ol>
<h2 id="概念">概念</h2>
<ol>
<li>道德许可：有行善经历的人在慈善活动中捐款更少</li>
<li>讽刺性反弹（ironic rebound）：当人们试着不去想某件事情时，反而会想的更多。</li>
</ol>
<h2 id="评论">评论</h2>
<blockquote>
<p>1、冥想<br>
2、健康饮食（低 GI、素食为主，未加工食物为主）. 低 GI 食物使血糖稳定（蛋白、麦片、粗纤谷类、豆类、水果蔬菜）；选择健康零食（如小袋坚果）；拒绝垃圾食品<br>
3、深呼吸 （每分钟 4-6 次）<br>
4、锻炼（有意或无意）<br>
5、充足的睡眠、早睡早起<br>
6、保持血糖稳定，但避免一次性摄入过多糖分<br>
7、意志力告急时，想一想你的长远目标<br>
8、 记住长远目标，忘记借口。不要问 “今天我取得了多少进步”，而要问自己 “你的目标有多坚定”？<br>
9、 好的解压方法：锻炼、阅读、听音乐、冥想或做 yoga、散步、唱歌、有创意的爱好 —— 写作<br>
10、原谅自己的一时放纵，不要过于苛刻。自我原谅者比自我苛责者更容易自控。<br>
11、做乐观的悲观主义者。保持平静和愉快。<br>
12、“等待 10 分钟” 意志力训练：之后你可以拥有诱惑，但之前要想一想（你真的需要它吗？）<br>
13、看到别人失控时，多想一想自己的目标<br>
14、找到一群有共同目标的人，加入他们。<br>
15、自豪感。为做到了别人做不到的事而感到骄傲。<br>
16、忠于你的感受并试着表达它们<br>
17、直面自身欲望，但不要付诸行动<br>
18、转换叙述方式，变 “我不要” 为 “我想要”</p>
</blockquote>
<h2 id="图片">图片</h2>
<h2 id="相关链接">相关链接</h2>
<p><a href="https://book.douban.com/subject/10786473/">自控力 (豆瓣)</a><br>
<a href="https://www.zhihu.com/question/35957038">《自控力》这本书怎么样？ - 知乎</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读书笔记003——《刻意练习》]]></title>
        <id>https://xioafanwu.github.io/post/du-shu-bi-ji-003-lesslesske-yi-lian-xi-greatergreater/</id>
        <link href="https://xioafanwu.github.io/post/du-shu-bi-ji-003-lesslesske-yi-lian-xi-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2020-07-30T14:10:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="基本信息">基本信息</h2>
<ul>
<li>作者：[美] Anders Ericsson/Robert Pool</li>
<li>标签： #012-信息管理</li>
<li>状态： #Read</li>
<li>阅读时间：2020/07/09——2020/07/13</li>
</ul>
<h2 id="摘录">摘录</h2>
<blockquote>
<p>几乎在每一个教育领域，最有益的学习目标是那些帮助学生创建有效心理表征的目标。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>刻意练习的任务难度要适中，能收到反馈，有足够的次数重复练习，学习者能够纠正自己的错误。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>长时记忆的培养要点主要有以下几个。 ◆赋予意义，精细编码：（准）专家们能非常快地明白自己领域的单词与术语，在存储信息的时候，可以有意识地采取元认知的各项加工策略。 ◆提取结构或模式：往往需要将专业领域的知识、提取结构或者模式以更好的方式存储。比如，专家级的开发者善用设计模式。 ◆加快速度、增加连接：通过大量重复的刻意练习，专家在编码与提取过程方面比新手都快很多，增加了长时记忆与工作记忆之间的各种通路。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>找到学习共同体：因为大量知识存在于学习共同体的实践中，不是在书本中，所以有效的学习不是关门苦练，而是找到属于自己的学习小团体。如程序员在类似于GitHub这样的网站练习编程。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>有些能力只能在6岁、12岁或18岁之前培养，或者在这些年龄之前更容易培养。尽管如此，在我们整个成年时期，身体和大脑依然都保留着极大的适应能力，这种适应能力，使得成年人甚至老年人也可能通过正确的训练，培养各种新的能力。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>简单地总结有目的的练习：走出你的舒适区，但要以专注的方式制订明确的目标，为达到那些目标制订一个计划，并且想出监测你的进步的方法。哦，还要想办法保持你的动机。试着做不同的事情，而非更难的事情。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>世界上几乎没有哪座城市可以像伦敦那样使GPS系统陷入混乱。首先，这座城市并没有由大道构成的道路网络来指示方位和路径，好比纽约曼哈顿、巴黎或东京那样。相反，城市的主干道相互之间都形成奇怪的夹角。主干道则呈曲线状地弯曲着。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>一个人遇到的挑战越大，在一定程度上，大脑中的变化也越大。一方面，最近的研究表明，人在学习一项新的技能时，如果能够触发大脑结构的变化，那么，这种学习比起只是继续练习已学会的某项技能时的学习要高效得多。另一方面，在过长的时间内过分地逼迫自己，可能导致倦怠和学习低效。大脑和身体一样，对于处在舒适区之外却离得并不太远的“甜蜜点”上的挑战，改变最为迅速。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>国际象棋大师处理和解释棋子位置的方式，就是<strong>心理表征的一个例子</strong>。这是他们“看到”棋盘的方式，而且，新手与大师相比，尽管看到的是同一个棋盘，理解却全然不同。当他们在心理上观察棋盘上的局势时，问他们看到了什么，大师不会说他们看到的棋盘上的实际棋子，不会只按照某种对棋子位置进行“照相式记忆”的方式来理解棋盘上的局势。这些是“低级”的表征。相反，他们的描述模糊得多，通常会说出一些“攻击线路”以及“运子”之类的术语。这种表征的关键在于，它们使得棋手能将棋盘上棋子的位置进行编码，而且，编码方式比只是简单地记住棋子到底位于哪个方格之中有效得多。这种有效编码，就是源于大师能够只看一眼棋盘，便可记住大多数棋子的位置，特别是能够和挑战者下盲棋。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>心理表征是一种与我们大脑正在思考的某个物体、某个观点、某些信息或者其他任何事物相对应的心理结构，或具体或抽象。一个简单的例子是视觉形象。例如，一提到蒙娜丽莎，很多人马上便会在脑海中“看到”那幅著名油画的形象；那个形象就是蒙娜丽莎在他们脑海中的心理表征。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>将杰出人物与其他人区别开来的因素，正是前者心理表征的质量与数量。通过多年的练习，他们针对本行业或领域中自己可能遇到的各种不同局面，创建了高度复杂和精密的表征，比如，在比赛期间可能出现的国际象棋棋子的各种配置。这些表征使他们能够做出更快更准确的决策，并且在特定的局面上更快更有效地应对。这是其他任何方法都无法比拟的，它解释了新手与专家之间的差别。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>刻意练习的主要目的是创建有效的心理表征，而且，如我们很快将会探讨的那样，心理表征反过来在刻意练习中发挥着重要的作用。我们具有适应能力的大脑，在响应刻意练习的过程中发生的重要转变，就是发展出更好的心理表征，它反过来为提高绩效而创造了新的可能性。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>只要有可能，最佳的方法几乎总是找一位优秀的教练或导师。高效的指导者懂得成功的训练体制一定还包含些什么，而且能够在必要的时候调整它，以满足单个学生的需要</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>专注和投入至关重要，因此，制订明确的目标，把练习课程的时间缩得更短，是更加迅速地提升新的技能水平的最佳方式。在较短的时间内投入百分之百的努力来练习，比起在更长时间内只投入70%的努力来练习，效果更好。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>有目的的练习，或者说刻意练习，其标志是你努力去做一些你无法做到的事情，去完成一些处在你的舒适区以外的任务，而且，你一而再再而三地练习，着重关注到底可以怎么做好它，在哪方面还有缺陷，以及你可以怎样进步。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>为了在没有导师的时候有效地练习某种技能，牢牢记住以下三个F，将是有帮助的。这三个F，其实是以字母F开头三个单词，即：专注（focus）、反馈（feedback）以及纠正（fix it）。将技能分解成一些组成部分，以便反复地练习，并且有效地分析、确定你的不足之处，然后想出各种办法来解决它们。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>对每个遇到停滞阶段的人来说都是真实的：要越过这种停滞阶段，最好的办法是以新的方式挑战你的大脑或身体。例如，健美运动员会改变他们训练的类型，增加或减少他们举重的力量或反复练习的次数，并且每周变换一下训练日程。实际上，他们大多数人会主动地变换训练模式，使自己不至于一开始就陷入停滞。各种类型的交叉训练，也是基于这一相同的原则——在不同类型的训练之间切换，以便可以持续不断地以不同方式挑战自己。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>第一，几乎没有科学证据证明，这世间存在一种可在任何情形中运用的一般的“意志力”第二，对于意志力这个概念，还存在更大的问题，涉及天生才华的错误思想，我们将在第8章进行讨论。意志力和天生才华，都是人们在事实发生了之后再赋予某个人的优点</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>你要保持动机，要么强化继续前行的理由，要么弱化停下脚步的理由。成功地保持动机，通常包括这两个方面。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>一般来讲，要找出那些可能干扰你练习的事情，并想办法将其影响控制在最小。如果你可能被你的智能手机分神，把它关机。或者，最好是把它关机之后，还放在另一个房间。如果你早晨起不来，而且发现早晨的锻炼格外艰难，那么，把你的跑步或锻炼安排到晚些时候</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>人们可以采用多种方式来弱化停下脚步的理由。其中最有效的一种是留出固定的时间来练习，不受所有其他义务和分心的事情所干扰。要让你在最好的条件下逼着自己练习，真的很难，但是，当你还有其他的事情可以做时，你总是面临一种持续不断的诱惑去做别的事，并且告诉你自己，那件事情真的也得去做，以此来当成分神的借口。如果你经常这么干，你的练习开始越来越少，而且很快，你的练习计划将陷入死胡同。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>一种营造和保持社会动机的最好方法，是使你自己身边的人们都鼓励、支持和挑战你的努力。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>最好的建议是精心设置目标，以便你能持续不断地看到进步的实质性信号，尽管并不会总是出现重大的进步。将漫长的旅程分解成一系列可控的目标，并且每次只关注它们中的一个，甚至可以在每次达到一个目标时，给自己小小的奖励。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>首先刻意练习需要一个已经得到合理发展的行业或领域，也就是说，在那一行业或领域之中，最杰出的的从业者已经达到一定程度的表现水平，使他们与其他刚刚进入该行业或领域的人们明显的区分开来。其次刻意练习需要一位能够布置练习作业的导师。这个导师必须已经达到一定的水平，并且有一些可以传授给别人的有益的练习方法。</p>
</blockquote>
<h2 id="概念">概念</h2>
<ol>
<li>心里表征：学习的目标是建立有效的心里表征。一种与我们大脑正在思考的某个物体、某个观点、某些信息或者其他任何事物相对应的心理结构，或具体或抽象。一叶而知秋</li>
<li>有目的的练习：具有明确的目标、[[专注]]、需要走出舒适区</li>
<li>刻意练习的区分点：在一个得到合理发展的行业或者领域，最杰出的从业者已经达到一定水平；需要一位导师；难度适中，能收到反馈，走出舒适区，主要目的是创建有效的心理表征</li>
<li>学习共同体：学习小团体，Github</li>
<li>认知复杂度（cognitive complexity）：指你建构“客观”世界的能力。</li>
</ol>
<h2 id="观点">观点</h2>
<ol>
<li>学习技能时，难度要适当走出舒适区，不能离舒适区太远。</li>
<li>专注和投入至关重要，注意反馈和纠正（focus、feedback、fix）</li>
<li>跨越停滞阶段的最好方法时更换训练方法/模式</li>
<li>意志力根本不存在</li>
<li>[[保持动机]]注意两方面：强化继续前进的理由；弱化停下脚步的理由（留出固定时间）。</li>
</ol>
<h2 id="图片">图片</h2>
<p>![[刻意练习图片摘录1.png]]<br>
![[刻意练习图片摘录2.png]]</p>
<h2 id="评论">评论</h2>
<blockquote>
<p>版权归作者所有，任何形式转载请联系作者。<br>
作者：陈慧欣欣（来自豆瓣）<br>
来源：https://book.douban.com/review/8345902/<br>
一条主线索：刻意练习 = 独练 + 群争 + 睡好 + 受提点<br>
其中 ——<br>
独练 = 专心 + 突破 + 心理表征 + 行之有效的方法<br>
群争 = 行业有具体、明确、可量化的竞争标准<br>
受提点 = 导师布置作业 + 控制练习程度 + 及时反馈并纠正</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>版权归作者所有，任何形式转载请联系作者。<br>
作者：陈慧欣欣（来自豆瓣）<br>
来源：https://book.douban.com/review/8345902/<br>
Q4：如何改变思维惰性？<br>
1、瓶颈期：<br>
①尝试做不同的事，而非更难的事（改方法，非增任务量）；<br>
②保持并增强动机：<br>
ａ．强化前进的理由：享受已获得的小成就；相信自己做得到；让身边环绕着支持你人；积极参与感兴趣的组织主题讨论会。<br>
ｂ．弱化停下来的理由：找出干扰项，缩小其影响。<br>
2、选对方法再去练习，而不是在练习中多次转换方法<br>
3、重视技能的练习，不要过分重视知识<br>
4、勇敢攻克弱点</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>就比如想要提高英语水平，天真的练习可能觉得每天背 50 个的单词，每天坚持，就会提高英语水平。而有目的的练习会首先定义提高英语水平的目标是什么，也许是考雅思 7 分以上，也许是考六级 600 分以上，会把目标进行分解，听力要达到什么分数段，阅读要达到什么分数段，那么要达到这些分数段应该制定怎样的练习计划；然后有目的的练习在练习时是很专注的，不会被其他事情打乱，如果在某一特定时间里，要听一篇 VOA 时政还是要刷一遍微博，有目的的练习者会选择前者，不会被无谓的娱乐打断练习的专注，也不会在练习的过程中去思考别的娱乐；接着有目的的练习者进行了一段时间练习之后，会发现自己哪个部分存在不足，也许是听力，也许是写作，又或者是口语，于是有重点的进行改进以便于最终目标的实现；最后当练习达到一定程度一定会小有成就，在做英语真题时发现正确率已经达到 90% 了，这时候就需要走出舒适区了，虽然是达到了某一个阶段的目标，但是在阶段之外，还有更大的目标去实现，所以此时切不可以留恋舒适区哦。此书的刻意练习的定义，并不包括我所说的提高英语水平的例子，书中也提到：如果在所处的行业或领域之中，刻意练习可以实行，那么，你应当采用刻意练习。如果不是，那就要近最大的可能应用可以练习的原则。那在提高英语水平的路上，我可以寻找一位导师，这位导师能够在提高我的英语水平的练习中提供帮助。</p>
</blockquote>
<h2 id="相关连接">相关连接</h2>
<ul>
<li><a href="http://old.mindmanager.cn/muban/detail_1578.html">《刻意练习》读书笔记</a></li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读书笔记002——《浪潮之巅》]]></title>
        <id>https://xioafanwu.github.io/post/du-shu-bi-ji-lesslesslang-chao-zhi-dian-greatergreater/</id>
        <link href="https://xioafanwu.github.io/post/du-shu-bi-ji-lesslesslang-chao-zhi-dian-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2020-07-29T13:08:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="基本信息">基本信息</h2>
<ul>
<li>作者：[[吴军]]</li>
<li>标签： #030-历史</li>
<li>状态： #Done</li>
<li>阅读时间：2020/05</li>
</ul>
<h2 id="摘录">摘录</h2>
<ol>
<li>科技社会浪潮对企业的影响，跟紧风口，跟随政策。（[[ATT公司]]</li>
</ol>
<blockquote>
<p>如果说终结 ATT 帝国的内因是华尔街和 ATT 自己的贪婪和短视，那么互联网的兴起从外界彻底击垮了这个帝国。互联网兴起后，情况就不同了。当人们有一个不要钱的实时通信方式后，就无人为一分钟三美元的国际长途买单了。以前，人们查找任何商业信息都离不开电话本。现在有了互联网，人们更多地从网上查找信息。</p>
</blockquote>
<ol start="2">
<li>适应浪潮转型，不能过于保守。[[IBM公司]]</li>
</ol>
<blockquote>
<p>IBM 在经营上相当的保守，它一直固守自己的核心领域，很谨慎地开拓新的领域。从机械的制表机到大型计算机，到今天的 Linux 开源服务器，IBM 始终牢牢地控制者美国政府部门、军队、大公司和银行的业务，即使它生产的笔记本电脑，也是针对公司用户而不是个人用户的。在同档次的笔记本电脑中，它的价格比其他厂家的要贵很多，因此个人很少自己掏腰包购买 IBM 笔记本。IBM 在自己一些非核心领域也常常处于领先地位，但是它也不轻易在那些领域快速膨胀。</p>
</blockquote>
<ol start="3">
<li>创新是第一生产力，MAC-iPod-iPhone[[Apple公司]]</li>
</ol>
<blockquote>
<p>三十年来，苹果公司经历了从波峰到低谷再回到浪尖之巅的过程。它的兴衰和它创始人的沉浮完全重合。从苹果公司诞生到它开发出麦金托什，可以认为是它的第一个发展期，麦金托什的出现，使得它领先于微软而站在了浪尖上。中间的近二十年，苹果到了几乎被人遗忘的地步。好在它像艺术家一般的创新的灵魂未死，并且在它的创始人再次归来之后，得到再生和升华。乔布斯送给年轻人两句话，永远渴望、大智若愚（Stay Hungry. Stay Foolish），愿与诸君共勉。</p>
</blockquote>
<ol start="4">
<li>计算机行业发展定理。 #040-定理
<ul>
<li>摩尔定理
<blockquote>
<p>每十八个月，计算机等 IT 产品的性能会翻一番；或者说相同性能的计算机等 IT 产品，每十八个月价钱会降一半</p>
</blockquote>
</li>
<li>反摩尔定理
<blockquote>
<p>如果一个IT公司今天和十八个月前卖出同样多的同样产品，营业额要降一半。</p>
</blockquote>
</li>
<li>安迪-比尔定理
<blockquote>
<p>软件性能要求 提升逼迫硬件跟上，从而促进产品的更新换代。</p>
</blockquote>
</li>
</ul>
</li>
<li>时势造英雄，个人电脑工业生态链离不开处理器芯片。[[Intel公司]]</li>
</ol>
<blockquote>
<p>可以看出在这个生态链中，只有作为操作系统开发商的微软和作为处理器制造商的英特尔处于一个不可替代的地位。因此，英特尔的崛起就成为历史的必然。这正是时势造英雄。</p>
</blockquote>
<ol start="6">
<li>利用市场积累的优势不断扩大，累积。[[Intel公司]]</li>
</ol>
<blockquote>
<p>英特尔经过十年努力终于打赢了对精简指令集的处理器之战。需要强调的是，英特尔不是靠技术，而是靠市场打赢的此战。英特尔的表现在很多地方很值得圈点。首先，英特尔坚持自己系列产品的兼容性，即保证以往的软件程序肯定能在新的处理器上运行。这样时间一长，用户便积累了很多在英特尔处理器上运行的软件。每次处理器升级，用户原来的软件都能使，非常方便。因此大家就不愿意轻易更换其它厂家的处理器，即使那些处理器更快。而其它处理器生产厂家这点做的都没有英特尔好，它们常常每过几年就重起炉灶，害得用户以前很多软件不能用了，必须花钱买新的。时间一长，用户就换烦了。第二，英特尔利用规模经济的优势，大强度投入研发，让业界普遍看衰的复杂指令集处理器一代代更新。第三，英特尔并没有拒绝新技术，它也曾经研制出两个不错的精简指令的处理器，只是看到它们前途不好时，立即停掉了它们。第四，英特尔运气很好，在精简指令处理器阵营中，群龙无首。</p>
</blockquote>
<ol start="7">
<li>
<p>凭借兼容性和低价格取得了操作系统市场，低调大力培养人才研发操作系统，打败了苹果 [[Microsoft公司]]</p>
<blockquote>
<p>微软暗地里偷偷地、非常低调的学习苹果悄悄开发Windows。并抛出了两个玩具版Windows 1.0和2.0，这两个必须依靠DOS的版本很不成功。当时，没有人认为微软能做好图形界面加鼠标的操作系统。盖茨暗地里却请了很多高手来助阵，包括施乐公司最早做图形界面的一些人，当时最好的操作系统VMS的主持人David Neil Cutler以及操作系统著名专家Jim Allchin等。Jim Allchin当时对微软的技术根本瞧不上，他说，你们微软的东西是世界上最烂的。盖茨倒很大度，回答说，正因为它们很烂，才要请你来把它们做好。最后，盖茨的诚意和微软的股票期权打动了Allchin。<br>
完成了在研发上的布局，盖茨要在市场上尽可能用它落后的DOS坚持到微软新一代操作系统开发出来。微软的做法概括起来是两句话，薄利多销和来者不拒。<br>
盖茨和苹果争霸操作系统时，采用了最保守的做法，靠落后的DOS，靠十年的持久战取胜。如果盖茨冒冒失失地，大张旗鼓地开发宣传图形操作系统，那么，不但事倍功半，就连应用软件开发商和用户都会对微软失去信心</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<p>投资型公司 思科公司</p>
<blockquote>
<p>思科具体的做法是，如果公司里有人愿意自己创业，公司又觉得他们做的东西是好东西，就让他们留在公司内部创业而不要到外面去折腾，而思科会作为投资者而不再是管理者来对待这些创业的人。一旦这些小公司成功了，思科有优先权把它们买回来，思科的地盘就得到扩大<br>
如果说微软是善于便市场优势为技术优势，思科则是反过来，它通过自己的研发和收购，<strong>变技术优势为市场优势</strong><br>
思科真正的对手是中国的小弟弟华为。作为中国民族工业的代表</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<p>打败微软、败给谷歌 雅虎公司，没有自己的核心技术，开创了新互联网商业模式</p>
<blockquote>
<p>我们在前面介绍微软和英特尔时，看到了转商业优势为技术优势的例子，而Google战胜雅虎则是转技术优势为商业优势的范例<br>
塞缪尔盲目的扩张，挤压了雅虎的利润空间，并把雅虎变成了一个既不是技术公司，又不是媒体公司的四不象的怪物<br>
<strong>一个产业早期领导者选定的商业模式对这个产业几乎是决定性的</strong>。</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<p>领导的重要性 惠普公司</p>
<blockquote>
<p>几十年来，惠普和斯坦福互相提携，堪称厂校合作的典范。惠普从斯坦福获得了无数优秀毕业生，同时在财政上给予斯坦福极大的支持。就是在很长时间里，惠普是斯坦福最大的捐助者，包括帕克特捐给斯坦福电子工程系的系馆<br>
但是，正是由于惠普的产品线太长，惠普内部非常混乱，进一步发展包袱很重。而且，惠普很多产品之间毫不相干，无法形成优势互补。因此，为了今后的发展，惠普必须在产品上进行调整。在上个世纪九十年代，公司调整和重组的最简单、经济上最合算的做法就是将一些部门从公司剥离出去单独上市。惠普选择了这种做法。接下来的问题就是卖哪个部门。<br>
在菲奥莉娜执掌惠普的接下来的五年间，菲奥莉娜从一个科技公司变成了一个电器公司。它原本是和 GE 、IBM 以及 Sun 这样的科技公司竞争，现在它蜕变为和 Dell 、索尼、佳能和爱普生一类的低利润普通电器公司。在菲奥莉娜的任期中，她个人频频在各种媒体中亮相，（当然，她解释为媒体找她。）但是惠普这个硅谷最有历史的公司正渐渐被人遗忘。它在个人机领域输给了 Dell ，在数码相机上输给了佳能、尼康和索尼，在打印机上输给了爱普生和佳能，可以说是一败涂地。</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<p>摩托罗拉公司</p>
<blockquote>
<p>摩托罗拉作为世界无线（移动）通信的先驱和领导者，可以说开创了整个产业。遗憾的是，它只领导了移动通信的第一波浪潮，就被对手赶上并超过。此后，由于<strong>技术路线错误，执行力不足</strong>，失去了利用技术优势夺回市场的可能性。摩托罗拉曾经跨通信和计算机两大领域之间，甚至很有同时成为计算机和通信业霸主的可能。退一步讲，只要它在计算机中央处理器 CPU ，通信的数字处理器 DSP 或者手机任何一个领域站稳脚，就能顺着计算机革命或者通信革命的大潮前进，立于不败之地。但是，其领导人无力领导这样一个庞大的公司，反而使公司没有专攻的方向，在各条战线上同时失利</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<p>风险投资和天使投资</p>
<blockquote>
<p>因此它们每一笔投资不能太小；而另一方面，新成立的公司本身都很小，尤其是初期，它们只需要融资几十万甚至几万美元就可以了，大风险投资公司就不会参与。对于这些公司的投资就由一类特殊的风险投资商——天使投资人来完成。<br>
风险投资基金一般是由风险投资公司出面，邀集包括自己在内的不超过 499 位投资者（和投资法人），组成一个有限责任公司</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<p>信息产业的规律：制造成本占比较低，研发成本高，容易一家独大。发展到一定程度要开发新的领域商机</p>
<blockquote>
<p>为什么在信息产业的公司比传统工业的容易形成主导优势呢？这里面有两个关键的原因。首先是不同的成本在这两种工业中占得比例相差太大。传统行业研发成本低，但各种制造成本和销售成本是非常高的。<br>
诺威格定理决定了在一个市场占有主导地位的公司必须不断开拓新的财源，才能做到长盛不衰<br>
被证明是可行的途径包括“扩展”（Leverage）现有业务和转型。Google 从基于搜索的 Adwords 广告扩展到基于内容的 Adsense 广告，微软从操作系统软件 Windows 扩展到应用软件 Office，都属于成功的扩展。而 GE 从一个电器公司转型到一个传媒和金融公司则是成功的转型</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<p>美国的科研经费与大学的开放教育</p>
<blockquote>
<p>在这一点上美国政府和中国政府有很大的不同，拿美国政府的研究经费容易交帐得多。比如搞语音识别研究，在中国拿了八六三的大额经费要做识别系统，而在美国只需要用计算机实现自己的算法，证明其有效即可。</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<p>投资银行、对冲基金、商业银行</p>
<blockquote>
<p>在 1907 年的金融危机中，美国的银行业几乎崩溃。这时，由著名银行家摩根发起，联合了各大银行，在总统威尔逊的支持下，美国建立了联邦储备银行系统（Federal Reserve System），简称美联储。美联储包括了七家地区性的联邦储备银行，并且是以私有公司性质注册的政府部门，它的主席由美国总统任命</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<p>进攻是最好的防守 [[Google公司]]</p>
<blockquote>
<p>Google 在和比自己大很多的微软的竞争中， 一直采用攻势，它的市场份额才得以越来越稳固。2008 年9 月， Google 推出了自己的浏览器Chrome ，虽然它并没有比微软的IE 多出什么东西，但是它再次成为人们关注的焦点，因为浏览器是互联网时代最重要的客户端软件。当年，微软就是不遗余力地打压网景公司获得浏览器的控制权的。Google 此举无疑是摸了老虎屁股，表明了它挑战微软的决心。</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<p>3M公司,创新</p>
<blockquote>
<p>由于公司的每个员工脑子里总是有创新这根弦，3M 公司总是能随着时间科技的发展和产业的变革搞出一些有用的小发明。而这些看上去不大的发明却能开拓出一个不小的市场<br>
一个跨国公司能够像诺基亚那样做到一次成功转型已属不易，像 3M 和 GE 那样一百年来长盛不衰则是凤毛麟角。3M 是靠硬性的制度维持其创新，而 GE 是靠自己不断开创新的产业。</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<p>印钞机式的商业模式，搭建平台</p>
</li>
<li>
<p>互联网2.0</p>
<blockquote>
<p>20.2 互联网2.0的特征<br>
其次，甚至比第一点更重要的是提供一个开放的平台，让用户可以在平台上开发自己的应用程序，并且提供给其他用户使用</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>好的公司不需要提供具体的内容和服务，而是让用户自行解决</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<p>微博</p>
<blockquote>
<p>这种名人效应， 是微博的中国特色，这和亚洲国家普遍的追星行为相符合。相反，在美国，没有多少人因为扎克伯格少年得志，或者安妮· 海瑟薇（ Anne Hathaway ） 貌美而关注他们。<br>
就像任何产品从美国到中国都不会原封不动地搬过来一样，微博到了中国便有了新的含义一－新闻传播方式和追星的手段</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<p>金融危机 #040-经济学  [[经济学]]</p>
<ol>
<li>原因：次贷危机，只消费不生产,房地产泡沫
<blockquote>
<p>金融危机的直接和表层的原因是“次贷（Subprime Loan） ”及与之相关的金融衍生物CDS ，而间接和深层的原因则是违反经济规律地只消费不创造，从而坐吃山空。<br>
超前消费。美国从克林顿时代起，私人储蓄率净值就已经是负的了，也就是说，全杜会债务比储蓄高。美同的银行为了剌激借贷，将原来严格而合理的借贷条件放宽，向很多元偿还能力的家庭和个人大址借款。在美同房贷最松的2006 年，居然有银行为一位85 岁的老人提供了30 年期的房贷。</p>
</blockquote>
</li>
</ol>
</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读书笔记001-How to take smart notes ]]></title>
        <id>https://xioafanwu.github.io/post/du-shu-bi-ji-001-how-to-take-smart-notes/</id>
        <link href="https://xioafanwu.github.io/post/du-shu-bi-ji-001-how-to-take-smart-notes/">
        </link>
        <updated>2020-05-31T14:45:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="摘录">摘录</h1>
<h2 id="引言">引言</h2>
<blockquote>
<p>意志力是一种有限的资源，它很快就会耗尽，并且从长远来看也没有太多改善的余地</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>每一次都有有意义且定义明确的任务节拍将助您一臂之力。没有意志力，但不必使用意志力表明您为成功做好了准备。这是写作和笔记组织发挥作用的地方。</p>
</blockquote>
<h3 id="第一章">第一章</h3>
<blockquote>
<p>具有清晰的工作结构与制定计划完全不同。如果您制定了计划，就会对自己强加结构。它使您僵化。为了继续按计划进行，您必须努力奋斗并运用意志力。这不仅会激励人心，而且不适合进行开放性学习，思考或一般学习的过程。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>差生对自己的局限性缺乏洞察力---因为他们要知道外面的海量知识，才会发现自己所知道的知识相比之下是多么的少。这就意味着，那些不擅长某件事情的人往往会过于自信，而那些努力过的人往往会低估自己的能力。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>工作习惯的改变也意味着要经历一个阶段，在这个阶段里，你会被吸引回到你的老路。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>只有当所有相关的工作都成为一个整体的、环环相扣的过程的一部分，所有的瓶颈都被消除时，才会发生显著的变化（这就是为什么你在网上找到的 &quot;提高工作效率的10个令人心动的工具 &quot;的典型技巧都不会有什么帮助）。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>但它确实为我们的日常工作提供了一个结构，处理了这样一个事实，即大多数的分心并不是来自于我们的环境，而是来自于我们自己的思想。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>GTD依赖于明确界定的目标，而洞察力是无法通过定义预先确定的。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>说到写作，从调研到校对，每一个环节都是紧密相连的。所有的小步骤都必须以某种方式联系起来，使你能够从一个任务无缝地进入到另一个任务，但仍要保持足够的独立性，使我们能够在任何情况下灵活地做需要做的事情。而这也是大卫-艾伦的另一个见解。只有当你能够信任你的系统，只有当你真的知道一切都会被照顾到，你的大脑才会放开手脚，让你专注于手头的任务。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>而要保持掌控感，最好是在写作的过程中保持选择，而不是把自己局限在最初的想法上。</p>
</blockquote>
<hr>
<blockquote>
<p>如果我们的工作环境足够灵活，能够适应我们的工作节奏，我们就不需要在阻力中挣扎。对高度成功的人的研究一再证明，成功不是强大的意志力和克服阻力的能力的结果，而是聪明的工作环境首先避免阻力的结果</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>从直觉上讲，大多数人对简单的想法并不抱有太大的期望。他们反而认为，令人印象深刻的结果一定有同样令人印象深刻的复杂手段。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>他没有按主题来组织他的笔记，而是以相当抽象的方式，给这些笔记以固定的数字。</p>
</blockquote>
<h3 id="第二章">第二章</h3>
<blockquote>
<p>这是一个明确的任务：没有什么事是几天内做不完的，当然也没有什么事是你难以激励自己去做的。当终点线触手可及时，每个人都会有动力</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>毫无疑问，写作是我们思考、阅读、学习、理解和产生想法的最佳促进剂。笔记是在思考、阅读、理解和产生思想的过程中积累起来的，因为无论如何，如果你想好好地思考、阅读、理解和产生思想，就必须要有一支笔在手。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>从系统内自下而上制定自己的课题、问题和研究项目。看看有什么东西，有什么缺失，有什么问题。多看书，对自己的论点进行质疑和强化，根据所学的新资料进行修改和发展自己的论点。多做笔记，进一步发展思路，看看事情会把你带到哪里。只要跟着你的兴趣走，总是走那条承诺最能让你有深刻见解的路就可以了。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>因为偶然的相遇构成了我们学习的大部分内容</p>
</blockquote>
<h3 id="第三章">第三章</h3>
<blockquote>
<p>电脑只能加快工作中相对较次要的部分，比如添加链接和格式化引用。它们无法加快工作的主要部分，即思考、阅读和理解。</p>
</blockquote>
<h2 id="四项基本原则">四项基本原则</h2>
<h3 id="第六章">第六章</h3>
<blockquote>
<p>第一种系统的设计，是为了寻找你刻意寻找的东西，把所有的责任都推到你的大脑上。而滑板箱的设计，就是要把你已经遗忘的想法呈现给你，让你的大脑专注于思考而不是记忆。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>如果你试图通过为每一个潜在的新项目打开一个新的文件夹，每当你偶然发现可能对这个项目感兴趣的东西时，就会试图减轻这种影响，那么你很快就会有大量未完成的项目被淹没。如果这本身并没有成为你的动力的拖累，那么追踪这些项目的任务就会成为你的动力。但最重要的是，**如果没有一个永久的想法储备库，你将无法在较长的时间内发展出任何重大的想法，因为你会被限制在单个项目的长度或记忆的容量上。**出类拔萃的想法需要的远不止于此。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我会在背面写上'第X页是这个，第Y页是那个'，然后把它放进书目记录盒里，把我读过的东西都收集起来。&quot; (Hagen，1997)[13]但在他把这些东西收起来之前，他会把白天记下来的东西读一读， 想一想这些东西与自己的思路有什么关系，然后写下来，把他的主纸条盒里装满了永久的笔记。</p>
</blockquote>
<h3 id="第八章">第八章</h3>
<blockquote>
<p>任何试图用外部奖励来欺骗自己的工作（比如在完成一章后做一些好的事情）都只是短期的解决方案，没有建立<strong>正向反馈循环</strong>的前景。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>拥有一个能够切实可行的<strong>反馈回路</strong>的学习系统同样重要。</p>
</blockquote>
<h2 id="成功写作的第六步">成功写作的第六步</h2>
<h3 id="第九章">第九章</h3>
<blockquote>
<p>我们不能把提纲理解为写作的准备工作，甚至不能把提纲理解为计划，而是要把提纲作为一个独立的任务，在整个写作过程中，我们需要经常性地回归到这个任务。我们时时刻刻都需要一个结构，但随着我们自下而上的工作，结构必然会经常变化。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>当我们使用回忆技巧时，我们实际上所做的是将物品以有意义的方式捆绑在一起，并记住这些捆绑的东西--最多能记住7个左右（Levin和Levin，1990）。或者说，如果最近的研究是正确的，在早期的测试中，参与者总是已经把东西捆绑在一起，那么我们的工作记忆的最大容量就不是七加二，而更像是四的最大容量（Cowan 2001）。请看一下下面的数字顺序，只看一遍，然后试着马上记住它。11 95 82 19 62 31 96 64 19 70 51 97 4.这很难，因为它显然不止七位数。但是，当你意识到这只是连续5年的世界杯号码，这就相当容易了。因此，你要记住的东西远远少于7个单项。你只需要记住两个--规则和起始年份。21]这就是为什么我们理解的东西比我们不理解的东西容易记住的原因。这并不是说我们必须选择重点学习或者理解。它总是以理解为主--如果只是为了学习而理解的话。我们理解的事物是有联系的，有的通过规则、理论、叙述、纯逻辑、心智模型或解释等方式来理解。而有意识地建立这种有意义的联系，就是滑板书的意义所在。每一步都伴随着一些问题，比如 这个事实如何符合我对...的想法？这个现象如何用这个理论来解释？这两种想法是相互矛盾还是相辅相成？这个论点不也是类似于那个理论吗？难道我以前没有听过这个说法吗？而且最重要的是。x对y的意义是什么？这些问题不仅能加深我们的理解，还能促进学习。一旦我们对一个观点或事实产生了意义上的联系，当我们思考这个观点或事实与什么联系的时候，就很难不记住它。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>开放式的任务往往会占据我们的短期记忆--直到完成为止。这就是为什么我们很容易被未完成的任务的想法分散注意力的原因，不管这些任务的重要性如何。我们还知道，实际上我们不需要完成任务就能说服我们的大脑停止思考这些任务。我们所要做的就是把它们写下来，用一种让我们信服的方式，让我们相信它会被处理掉。这句话说的很对。大脑不会区分实际完成的任务和通过记下来而推迟的任务。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>但通过决定一个系统，大部分的组织决定都可以一劳永逸地在前面做出。如果总是用同一个笔记本做快速笔记，总是用同样的方法从一篇文章中提取主要的思想，并总是把它们变成同一种固定的笔记，用同样的方法处理，那么在工作中的决策次数就可以大大减少。</p>
</blockquote>
<h3 id="第十章">第十章</h3>
<blockquote>
<p>当开始使用滑板箱工作时，最重要的习惯性改变之一就是将注意力从单个项目中的先入为主的想法转移到滑板箱中的开放性联系上。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>看到我们以前看过的东西会引起同样的情绪反应，就像我们从记忆中找回信息一样。因此，重读，会让我们觉得我们已经学会了所读的东西。</p>
</blockquote>
<h3 id="第十一章">第十一章</h3>
<blockquote>
<p>如果不理解信息的上下文，也就不可能超越信息，重新构建信息的框架，并思考它对另一个问题可能意味着什么。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>在我们的脑海中，任何一篇写作都不是思想的复制。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>当我们在写笔记的时候，我们对已有的笔记的考虑，比起内部记忆中已有的信息，我们考虑的更多。这一点是极其重要的，因为内部记忆在检索信息时，不是以理性或逻辑的方式，而是按照心理逻辑规则来检索信息。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>但阐述不外乎是将信息与其他信息以有意义的方式联系起来。阐述的第一步是对一个信息进行足够的思考，这样我们就能写出关于这个信息的内容。第二步是思考它对其他语境的意义。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>一开始可能会发现很难理解和记住动脉有厚厚的壁，有弹性，没有瓣膜，而静脉的弹性较差，壁较薄，有瓣膜&quot;（同上）。但只要稍微阐述一下这个区别，并提出正确的问题，比如 &quot;为什么？&quot;，学生就可以把这些知识与之前的知识联系起来，比如对压力的理解、心脏的功能等。只要把这个常识联系起来，让他们知道心脏将血液压入动脉，他们就会立刻知道这些血管壁需要承受更多的压力，也就是说，这些血管壁需要比静脉更厚，在这种情况下，血液回流到心脏时，压力更小。当然，这也就需要阀门来阻止血液回流。一旦了解了这些属性和区别，几乎就无法从静脉和动脉的知识中剥离出来。</p>
</blockquote>
<h3 id="第十二章">第十二章</h3>
<blockquote>
<p>我们倾向于夸大（精神上）容易获得的信息的重要性，使我们的思维向最近获得的事实倾斜，而不一定是最相关的事实。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>他主张在每一门学科中寻找最有力的概念，并努力把它们理解得透彻，以至于成为我们思维的一部分。当一个人开始将这些心理模型结合起来，并将自己的经验附加在这些模型上的那一刻，他就会情不自禁地获得他所说的 &quot;世俗的智慧&quot;。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>如果我们想知道陌生人在不使用金钱的情况下如何进行商品交换，比起我们只关注在一个以金钱交换为基础的社会中存在的明显问题，我们更容易了解金钱在社会中的作用。</p>
</blockquote>
<h3 id="第十三章">第十三章</h3>
<blockquote>
<p>当运动员把自己想象成比赛的胜利者时，并没有什么帮助，但如果他们把自己想象成胜利所需要的所有训练，就会有很大的不同。在心中有一个比较现实的想法，不仅能帮助他们更好地完成比赛，还能提高他们的积极性（Singer等人，2001）。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>而是我们极不可能比计划中的时间更早完成一个阶段。如果整个问题只是一个判断错误，我们平均来说，我们会像低估时间一样高估所需的时间，但不幸的是，事实并非如此。根据帕金森的著名定律，每一种工作都会倾向于填满我们为它预留的时间，就像空气填满了房间的每一个角落一样</p>
</blockquote>
<h1 id="他人的评论">他人的评论</h1>
<ol>
<li>标准化促进创造力</li>
<li>只有获得高质量的反馈，我们的工作才能变得更好</li>
<li><a href="https://fortelabs.co/blog/how-to-take-smart-notes">如何记笔记：彻底改变笔记和写作的 10 条原则</a></li>
</ol>
<h1 id="观点">观点</h1>
<ol>
<li>意志力是一种有限资源，赋予任务意义、明确任务定义，将削减完成此任务所需要的意志力。</li>
<li>制定计划导致僵化</li>
<li>笔记复杂性和联系性的矛盾，太简单看不出联系性，太复杂不实用。</li>
<li>分心来自自己的思想而不是环境</li>
<li>工具融合到工作流程才有用</li>
<li>自下而上地开发主题</li>
<li>要有自己的笔记想法输出，写作</li>
<li><strong>建立自己的参考文献子系统</strong></li>
<li>收集-整理——归档，把每一条新的笔记链接到已有的笔记上，并保存索引链接</li>
<li>自上而下，自下而上系统的区别？</li>
<li>三种笔记：永久的笔记、临时的笔记和项目笔记</li>
<li>一两天内对瞬时笔记阐释</li>
<li>项目笔记转化为永久笔记？</li>
<li>建立可以立即获得的循环长期正向反馈</li>
<li>多任务切换会消耗注意力，降低集中注意力的精力</li>
<li>写作不同阶段也需要不一样的注意力</li>
<li>通过寻找规律，模型、建立联系可以很好的提高记忆力</li>
<li>GTD背后的原理</li>
<li>通过固定流程，减少决策提高效率</li>
<li>寻找与自己观点不相同的或者不知道的</li>
</ol>
<h2 id="概念">概念</h2>
<ol>
<li>卡片式写作</li>
<li>参考文献子系统</li>
<li>刻意练习</li>
<li>笔记的临界质量（奇点、爆发式增长）</li>
<li>超越文本的既定框架思考的能力</li>
<li>幸存者偏差：指的是只能看到经过某种筛选而产生的结果，而没有意识到筛选的过程，因此忽略了被筛选掉的关键信息。</li>
</ol>
<h2 id="逻辑">逻辑</h2>
<ul>
<li>对比GTD，指出研究性学习过程与一般任务的不同，研究学习会有新的领悟/想法产生。引出类似GTD融为一体的卡片式笔记流程。</li>
<li>介绍了卢曼的卡片式笔记方法流程</li>
<li>介绍卡片盒的三种笔记的区别与含义</li>
</ul>
<h2 id="相关链接">相关链接</h2>
<p><a href="https://takesmartnotes.com/">作者网站</a>：<a href="https://takesmartnotes.com/">https://takesmartnotes.com/</a></p>
<p><a href="https://book.douban.com/subject/30216624/">豆瓣链接</a></p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?time_continue=3&amp;v=kXnR7qX3BDc&amp;feature=emb_logo">https://www.youtube.com/watch?time_continue=3&amp;v=kXnR7qX3BDc&amp;feature=emb_logo</a></p>
<h2 id="图片">图片</h2>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/bba9a20b-288a-429d-b101-0e76fbf680b2/Untitled.png" alt="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/bba9a20b-288a-429d-b101-0e76fbf680b2/Untitled.png" loading="lazy"></figure>
<p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/d0de468d-da42-4543-be96-7c666719dfe1/Untitled.png" alt="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/d0de468d-da42-4543-be96-7c666719dfe1/Untitled.png" loading="lazy">😄😄😃😀</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to take smart notes—2]]></title>
        <id>https://xioafanwu.github.io/post/how-to-take-smart-notes-2/</id>
        <link href="https://xioafanwu.github.io/post/how-to-take-smart-notes-2/">
        </link>
        <updated>2020-05-18T08:56:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="2-你需要做的一切">2. 你需要做的一切</h2>
<p>        想象一下，你不是从一张干净的纸开始。想象一下，相反，一些友好的精灵（或高薪的私人助理--任何更有可能为你准备了你的论文的粗略草稿。这已经是一个完整的论点，包括所有的参考文献，引文和一些真正的聪明的想法。唯一要做的事情就是修改这个粗略的草稿，然后把它寄出去。请不要搞错：还有很多工作要做，而且不仅仅是找出一些错别字。编辑是需要集中精力的工作。你必须重新改写一些句子，删去一两个多余的句子，也许还可以增加一两个句子甚至段落来填补论点中留下的一些漏洞。但与此同时，这是一个明确的任务：没有什么事是几天内做不完的，当然也没有什么事是你难以激励自己去做的。当终点线触手可及时，每个人都会有动力。到目前为止，没有任何问题。</p>
<p>        想象一下，现在你不是要编辑粗稿，把它变成定稿的人，而是要准备的人。有什么能帮助你快速实现这个目标呢？如果你已经把你需要的一切都摆在你的面前，那肯定会让事情变得轻松很多。观点、论点、论据、引文、长篇大论的段落，还有完整的参考书目和参考文献。而且不只是现成的，而是已经有了顺序，按有描述性标题的章节排序。现在这也是一个明确的任务。不用担心完美的句子（别人会处理好），不用担心找东西和想出想法（别人已经处理好了），你只需要专心致志地把一串想法变成一个连贯的文字。同样，那还是很严肃的工作，如果你想把它做得很好，你必须要付出一些努力。你可能会发现一个论点中缺失了一个步骤，不得不补上它，或者你可能要重新安排一些注释，或者遗漏一些你认为不太相关的东西。但是，同样的，这并不是一个压倒性的任务，幸运的是，它不需要完美无缺。到目前为止，没有问题。</p>
<p>        同样可管理的任务是把已经存在的笔记整理好，特别是如果有一半的笔记已经整理好了，那就更难了。在一个文件系统中搜索一串讨论、大量的材料和想法是很有趣的。它不需要像你需要的那种集中注意力来制定一个句子或理解一篇难懂的文章。你的注意力是相当放松的，甚至有一种玩味的心态也是有帮助的。只有注意力不那么集中，你才会看清联系和规律。你能清楚地看到已经建立起长串的讨论的地方--这是一个很好的起点。如果你真的要找具体的笔记，你就有了一个索引可以参考。到目前为止，没有任何问题。</p>
<p>        在这一点上，你应该会变得很清楚，你不需要等待精灵出现，因为每一步显然不仅在你的能力范围内，而且还很直接、很明确。将笔记集结起来，并将其整理好，把这些笔记变成草稿，审阅一下，你就大功告成了。现在，这一切都很好，你可能会说，但是写这些笔记呢？很显然，如果主要的部分已经写好了，只需要把这些笔记变成线型文字就可以了，写一篇论文是很容易的。但是，这是不是有点像说。如果你缺钱，就从你的猪圈里拿出你需要的东西来就好了。每个人都可以把主要的部分省略掉，让事情看起来很简单。那么，这句话的精髓在哪里呢？</p>
<p>        当然，写这些笔记是主要的工作。这需要大量的精力、时间、耐心和意志力，你很可能会在这个任务的重压下崩溃。只是开玩笑的。这是最容易的部分。写这些笔记也不是最主要的工作。思考是。阅读才是。理解和想出思路是。而这是应该是这样的。笔记只是它的具体成果。你所要做的，就是在你的手中有一支笔，而你无论如何也要在做着自己正在做的事情的时候（或者手指下有一个键盘）。写笔记伴随着主要的工作，而且，写得好，对工作有帮助。毫无疑问，写作是我们思考、阅读、学习、理解和产生想法的最佳促进剂。笔记是在思考、阅读、理解和产生思想的过程中积累起来的，因为无论如何，如果你想好好地思考、阅读、理解和产生思想，就必须要有一支笔在手。如果你想长期学习一些东西，就要把它写下来。如果你想真正理解一些东西，你必须把它转化为自己的文字。思考在纸上进行，就像在自己的脑子里一样。&quot;纸上的笔记，或电脑屏幕上的笔记[...........]并不能使当代物理学或其他类型的智力努力变得更容易，但它们使之成为可能，&quot;神经科学家Neil Levy在《牛津神经伦理学手册》的前言中总结了几十年的研究。神经科学家、心理学家和其他思维专家对我们的大脑如何工作有非常不同的想法，但是，正如Levy所写的那样：&quot;无论内部过程是如何实现的，（你）都需要了解思维在多大程度上依赖于外部的支架。&quot; (2011，270)如果说有一件事是专家们一致认为的，那就是这个。你必须将你的想法外化，你必须写作。理查德-费曼和本杰明-富兰克林一样强调这一点。如果我们写作，我们更有可能理解我们所读到的东西，记住我们所学到的东西，我们的思想也更有意义。而且，如果我们无论如何都要写作，为什么不利用我们的写作为我们以后的出版积累资源呢？</p>
<p>        思考、阅读、学习、理解和产生思想，是每个读书、做研究、写作的人的主要工作。如果你通过写作来提高这些活动，你就会有一股强大的尾风，让你的尾风不胫而走。如果你能巧妙地记下你的笔记，它将推动你前进。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to take smart notes-Chapter 1]]></title>
        <id>https://xioafanwu.github.io/post/how-to-take-smart-notes-chapter-1/</id>
        <link href="https://xioafanwu.github.io/post/how-to-take-smart-notes-chapter-1/">
        </link>
        <updated>2020-05-12T14:20:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1-你需要知道的一切">1. 你需要知道的一切</h2>
<p>​         直到现在，写作和做笔记的技术通常是在，没有考虑整体工作流的情况下被教授的。本书的目的是为了改变这种情况。它将为您提供记笔记的工具，这些工具使酿酒师的儿子成为20世纪最有生产力和最受尊敬的社会科学家之一。而且，它还描述了他是如何将其实现到工作流程中的，因此他可以诚实地说：“我从不强迫自己做自己不喜欢的事情。每当遇到困难时，我都会做其他事情。”良好的结构可以使您做到这一点，从而无缝地从一项任务转移到另一项任务，而不会威胁到整个安排或看不到大局。</p>
<p>        一个好的结构是您可以信任的。它使您免于记住和跟踪所有事情的负担。如果您可以信任该系统，则可以放手将所有内容放在一起，然后开始关注重要的内容：内容，论点和想法。通过将“写论文”的不固定任务分解为细小且清晰分开的任务，您可以一次专注于一件事情，一次完成每一步，然后转到下一个任务（第3.1章）。良好的结构可以产生心流，这种状态使您完全沉浸在工作中，从而浪费了时间，并且随着工作变得轻松而可以继续进行。这样的事情不是偶然发生。</p>
<p>        作为学生，研究人员和非小说作家，我们拥有比其他人更多的自由来选择我们想要花费的时间。尽管如此，我们经常在拖延和动力方面挣扎最大。当然，不是没有有趣的话题，而是有问题的工作习惯的使用似乎控制了我们，而不是让我们将过程引导到正确的方向。良好，结构化的工作流程可以使我们重新掌控自己，并增加我们在正确的时间做正确的事情的自由。</p>
<p>        具有清晰的工作结构与制定计划完全不同。如果您制定了计划，就会对自己强加结构。它使您僵化。为了继续按计划进行，您必须努力奋斗并运用意志力。这不仅会激励人心，而且不适合进行开放性学习，思考或一般学习的过程，在这些开放性学习活动中，我们必须根据每一个新的见解，理解或成就来调整下一步，理想情况下，我们应该定期地不只是一个例外。尽管计划常常与研究和学习的理念背道而驰，但它却是大多数有关学术写作的学习指南和自助书籍的口头禅。您如何计划无法理解的领悟？一个巨大的误解是，计划的唯一替代选择是盲目性。面临的挑战是如何以将新想法和新的领悟转化为推动我们前进的动力为目的来构建自己的工作流程。我们不想让自己依赖于受到意料之外的威胁的计划，例如新的想法，发现或领悟。</p>
<p>        不幸的是，即使是大学也试图把学生变成计划者。当然，规划会让你通过考试，如果你坚持做计划，并坚持下去，就能通过考试。但它不会使你成为学习/写作/记笔记的艺术专家（这方面有研究：参见1.3章）。策划人也不太可能在考试结束后继续学习。他们相当庆幸的是，这一切都结束了。另一方面，专家们甚至不会考虑主动放弃已经被证明是有收获和乐趣的事情：以一种能产生真正的见解、有积累、能激发新思想的学习方式来学习。投资这本书的事实告诉我，你宁愿做专家也不愿意做计划者。</p>
<p>        如果你是一个在写作上寻求帮助的学生，那么你的目标很可能已经很高了，因为通常情况下，最挣扎的往往是最优秀的学生。优秀的学生之所以会在句子上纠结，是因为他们在乎找到正确的表达方式。他们要花更多的时间去找一个好的构思来写，因为他们从经验中知道，第一个构思很少有那么好的，好的题目也不会落在他们的身上。他们在图书馆里花更多的时间去了解文献资料，这就导致了他们要花更多的时间去阅读，这就意味着他们要杂耍更多的信息。读得多了，并不自动意味着有了更多的想法。尤其是刚开始的时候，就意味着有了更少的想法，因为你知道别人已经想到了大部分的想法。</p>
<p>        好学生的外表也很明显。他们窥视着自己学科的篱笆，一旦这样做，就无法回头做其他人都在做的事情，即使您现在必须处理各种各样的想法，而没有手册说明它们如何组合在一起。这意味着需要一种系统来跟踪不断增长的信息库，该系统可以使人们以智能的方式组合不同的想法，从而产生新的想法。</p>
<p>        而差生则不存在这些问题。只要他们坚持在学科的范围内，只需按要求（或少看书），不需要严肃的外在系统，只要坚持 &quot;如何写好一篇科学论文 &quot;的常规公式就可以完成写作。事实上，差生往往会觉得自己比较成功（直到考试前），因为他们没有太多的自我怀疑。在心理学上，这被称为邓宁-克鲁格效应（Kruger和Dunning，1999）。差生对自己的局限性缺乏洞察力---因为他们要知道外面的海量知识，才会发现自己所知道的知识相比之下是多么的少。这就意味着，那些不擅长某件事情的人往往会过于自信，而那些努力过的人往往会低估自己的能力。差的学生也不难找到可以写的问题：他们既不缺乏观点，也不缺乏已经想好了的自信。他们也不会为在文献中寻找证实性的证据而烦恼，因为他们通常既缺乏发现和思考不证实的事实和论点的兴趣和技巧。</p>
<p>        而优秀的学生，则会不断地提高自己的水平，因为他们会把注意力集中在自己还没有学到和掌握的东西上。这就是为什么那些成绩好的学生，在外面的海量知识中尝到了甜头的人很可能会患上心理学家所说的冒牌货综合症，即觉得自己还没有真正胜任工作，尽管在所有的人中，他们是真正的合格者（Clance和Imes 1978；Brems等人1994）。本书是为你们这些优秀的学生、有野心的学者和好奇心的非虚构作家们准备的，他们明白洞察力来之不易，写作不仅仅是为了宣示观点，而是实现值得分享的洞察力的主要工具。</p>
<h3 id="11-好的解决方案很简单而且出乎意料">1.1 好的解决方案很简单，而且出乎意料</h3>
<p>        不需要建立一个复杂的系统，也不需要重组你已经拥有的一切。你可以立即开始工作，并通过记下你的笔记来开发你的想法。</p>
<p>        不过，复杂性是个问题。即使你不以发展宏大的理论为目标，只想记录你所读的内容，整理你的笔记和发展你的思想，你也必须处理越来越复杂的内容，尤其是因为它不仅仅是收集思想，而是要建立联系，激发新的思想。大多数人试图通过将他们所拥有的内容分成较小的堆叠、堆叠或单独的文件夹来减少复杂性。他们将自己的笔记按主题和子主题分类，这使得笔记看起来不那么复杂，但很快就会变得非常复杂。此外，它降低了笔记本身之间建立和发现令人惊讶的联系的可能性，这意味着它的可用性和实用性之间的权衡。</p>
<p>        幸运的是，我们不必在可用性和实用性之间进行选择。恰恰相反。处理复杂性的最佳方法是使事情尽可能简单，并遵循一些基本原则。结构的简单性使得复杂性可以在内容层次上建立。关于这一现象，有相当广泛的经验和逻辑研究（概述：参见Sull和Eisenhardt，2015年）。记笔记很简单。</p>
<p>        另一个好消息是，你需要投入的时间和精力来开始学习。尽管你会大大改变你阅读、记笔记和写作的方式，但几乎不需要任何准备时间（除了了解原理和安装一两个免费程序外）。这并不是重做你以前做过的事情，而是要从现在开始改变工作方式。真的没有必要对你已经拥有的东西进行重组。只要在你无论如何要处理事情的那一刻起，用不同的方式来处理就可以了。</p>
<p>        还有更多的好消息。我们不需要重新发明车轮。我们只需要将两个众所周知的、经过验证的想法结合起来就可以了。第一个想法是这本书的核心，也是简单的滑板箱技术。我将在下一章中解释这个系统的原理，并展示如何在学生、学者或非小说作者的日常生活中实施。值得庆幸的是，所有主流的操作系统都有数字版本，如果你喜欢的话，也可以使用纸笔。在生产力和易用性方面，你还是会很容易超越那些不怎么聪明的笔记的人。</p>
<p>        第二个想法同样重要。如果你不改变你的日常工作习惯，即使是最好的工具，也不会显著提高你的工作效率，就像如果你没有合适的道路来驾驶它，再快的车也不会有什么帮助。就像每一种行为的改变一样，工作习惯的改变也意味着要经历一个阶段，在这个阶段里，你会被吸引回到你的老路。新的工作方式一开始可能会觉得是人为的，不一定像你直觉上会做的那样。这很正常。但是，一旦你习惯了智能笔记，就会觉得很自然，以至于你会想，以前你是怎么做到的。例行程序需要简单的、可重复的任务，这些任务可以成为自动完成，并且可以无缝地配合在一起（参见Mata，Todd和Lippke，2010）。只有当所有相关的工作都成为一个整体的、环环相扣的过程的一部分，所有的瓶颈都被消除时，才会发生显著的变化（这就是为什么你在网上找到的 &quot;提高工作效率的10个令人心动的工具 &quot;的典型技巧都不会有什么帮助）。</p>
<p>        总体工作流程的重要性是大卫-艾伦（David Allen）的《Getting Things Done》（Allen，2001）中的伟大见解。很少有严肃的知识工作者没有听说过 &quot;GTD&quot;，那是有原因的：它很管用。GTD的原理是把所有需要处理的事情都收集到一个地方，并以标准化的方式进行处理。这不一定意味着我们真的把曾经打算做的事情都做了，但它迫使我们做出明确的选择，并定期检查我们的任务是否仍然符合大局。只有当我们知道所有的事情都被处理好了，从重要的事情到琐碎的事情，我们才能放手去做，专注于眼前的事情。只有当没有其他事情在我们的工作记忆中徘徊，占用了宝贵的精神资源时，我们才能体验到艾伦所说的 &quot;心如止水 &quot;的状态，在这种状态下，我们可以专注于眼前的工作，而不会被相互竞争的思想所干扰。这个原理很简单，但又是整体性的。它不是一蹴而就的，也不是一个花哨的工具。它并不能为你完成工作。但它确实为我们的日常工作提供了一个结构，处理了这样一个事实，即大多数的分心并不是来自于我们的环境，而是来自于我们自己的思想。</p>
<p>        遗憾的是，大卫-艾伦的技巧不能简单地移植到洞察力写作的任务上。第一个原因是，GTD依赖于明确界定的目标，而洞察力是无法通过定义预先确定的。我们通常从相当模糊的想法开始，这些想法必然会发生变化，直到在研究过程中变得更加清晰（参见Ahrens，2014，134f.）。因此，以洞察力为目标的写作必须以更开放的方式组织起来。另一个原因是，GTD要求将项目分解成更小的、具体的 &quot;下一步&quot;。当然，有见地的写作或学术工作也是一步步完成的，但这些工作往往太过细小，不值得写下来（查一个脚注，重读一章，写一段话），或者太过宏大，不能一气呵成。同时也很难预料到下一个步骤之后还需要做哪一个步骤。你可能会注意到一个脚注，迅速检查一下。你尝试着理解一段话，需要查一些东西来澄清。你做了一个注解，回去看书，然后跳起来写下自己脑海中形成的句子。</p>
<p>        写作不是一个线性的过程。我们必须不断地在不同的任务之间来回跳跃。在这个层面上对自己进行微观管理是没有任何意义的。放大到大局也没有真正的帮助，因为这样我们就有了下一步，比如 &quot;写一页&quot;。这对于浏览浏览一个页面，往往是一大堆其他的事情，要花一个小时或者一个月的时间来完成，这其实并没有什么帮助。一个人只能靠视觉来导航。这些可能是GTD在学术界一直没有真正走红的原因，虽然它在商业上很成功，在自营者中也有很好的口碑。</p>
<p>        我们可以从艾伦身上得到的重要启示是，一个成功的组织的秘诀在于全局观。所有的事情都需要被照顾到，否则被忽视的部分就会一直唠叨着我们，直到那些不重要的任务变得紧迫。如果孤立地使用再好的工具也不会有太大的作用。只有将它们嵌入到一个周密的工作流程中，才能发挥出工具的优势。再好的工具如果不能融合在一起，再好的工具也没有意义。</p>
<p>        说到写作，从调研到校对，每一个环节都是紧密相连的。所有的小步骤都必须以某种方式联系起来，使你能够从一个任务无缝地进入到另一个任务，但仍要保持足够的独立性，使我们能够在任何情况下灵活地做需要做的事情。而这也是大卫-艾伦的另一个见解。只有当你能够信任你的系统，只有当你真的知道一切都会被照顾到，你的大脑才会放开手脚，让你专注于手头的任务。</p>
<p>        所以我们需要一个像GTD一样全面的笔记系统，但又适合开放式的写作、学习和思考的过程，这就是我们需要的笔记系统。进入卡片式写作。</p>
<h3 id="12-卡片式写作">1.2 卡片式写作</h3>
<p>        这是20世纪60年代，在德国的某地。在德国行政办公室的工作人员中，有一位酿酒师的儿子。他的名字叫Niklas Luhmann。他上过法学院，但他选择了做一名公务员，因为他不喜欢为多个客户工作的想法。他充分意识到自己也不适合从事行政管理的职业，因为这涉及到大量的应酬，所以他每天朝九晚五的轮班之后，他就会推辞自己，回家去做他最喜欢的事情：阅读和追随他在哲学、组织理论和社会学方面的不同兴趣。</p>
<p>        每当他在阅读中遇到了什么了不起的事情，或者有了想法，他就会做一个笔记。现在，很多人都是在晚上看书，按照自己的兴趣爱好，有的人甚至会做笔记。但对极少数人来说，却很少有人能像卢曼那样，走上了一条不平凡的道路。</p>
<p>        在用大多数人的方式收集了一段时间的笔记，在文字的空白处注释或按主题收集手写的笔记后，Luhmann意识到他的笔记并没有起到任何作用。于是，他把记笔记的方式反其道而行之。他不再把笔记添加到现有的类别或相应的文本中，而是把它们全部写在小纸片上，在角落里放上一个数字，然后把它们收集到一个地方：纸条盒。</p>
<p>        他很快就对这些笔记进行了新的分类。他意识到，一个想法、一个笔记的价值，只与它的上下文一样有价值，而上下文不一定就是它的背景。于是，他开始思考一个想法如何与不同的语境相联系，并为不同的语境做出贡献。只是把笔记堆积在一个地方，除了大量的笔记之外，并不会导致其他的东西。但是，他把他的笔记收集在他的纸条盒里，这样一来，他的收藏就成了一个比部分的总和还要多的东西。他的纸条盒成了他的对话伙伴，主要的想法生成器和生产力的引擎。它帮助他整理和发展了他的思想。而且工作起来也很有趣--因为它很管用。</p>
<p>        这使他进入了学术界。有一天，他把其中的一些想法写成手稿，交给了德国最有影响力的社会学家之一赫尔穆特-谢尔茨基，他把它交给了他。谢尔茨基把它拿回家，读了这位学术界的局外人写的东西，并联系了卢曼。他建议他成为新成立的比勒费尔德大学的社会学教授。尽管这个职位很有吸引力和声望，但卢曼并不是社会学家。他连在德国当社会学教授助理都不具备正式的资格。他没有写过博士论文，而博士论文是欧洲许多国家的最高学术资格，是以博士论文之后的第二本书为基础的。他没有博士学位，甚至没有获得过社会学学位。大多数人都会把这个offer当作是巨大的赞美，但指出不可能，然后继续前进。</p>
<p>        不是Luhmann。他求助于他的滑板箱，在滑板箱的帮助下，他在不到一年的时间里就完成了博士论文和毕业论文，同时还上了社会学课。不久之后，1968年，他被选为比勒费尔德大学的社会学教授--他的后半生都将在这个职位上度过。</p>
<p>        在德国，教授的传统是以公开演讲介绍自己的项目为开场，而卢曼也被问到，他的主要研究项目将是什么。他的回答会让他名声大噪。他生硬地说：&quot;我的项目：社会理论。&quot;我的项目是：社会理论。研究时间。30年。成本：零&quot;（Luhmann，1997，11）。在社会学中，&quot;社会理论 &quot;是所有项目之母。</p>
<p>        当他在几乎整整29年半之后，以《社会学》两卷本的书名(1997年)完成最后一章的时候，轰动了科学界。3]这是一个激进的新理论，不仅改变了社会学，而且激起了哲学、教育学、政治理论和心理学的激烈讨论。不过，并不是所有人都能跟上讨论的步伐。他所做的事情异常精妙，非常不同，也非常复杂。这些章节是单独出版的，每本书讨论一个社会制度。他写的内容涉及法律、政治、经济、传播、艺术、教育、认识论--甚至是爱情。</p>
<p>nbsp;       30年间，他出版了58本书和数百篇文章，译文不包括在内。许多作品成为各自领域的经典之作。即使在他去世后，以他的名义出版的关于宗教、教育或政治等不同主题的书籍也有半数以上，这些书都是以他的名义出版的--这些书是根据他办公室里的手稿几乎完成的。在我认识的同事中，有不只几个人愿意付出很多，希望在他死后能像卢曼那样一生都能像他那样有成就。</p>
<p>        当一些以事业为导向的学者试图从一个想法中挤出尽可能多的出版物时，Luhmann似乎恰恰相反。他不断产生的想法比他能写下来的更多。从他的文字中读起来，仿佛他在试图把尽可能多的见解和想法挤进一本出版物中。</p>
<p>        当有人问他，他的人生是否错过了什么，他的回答很有名。&quot;如果我想要什么，那就是更多的时间。唯一真正让人讨厌的，就是时间不够用。&quot; Luhmann，Baecker和Stanitzek，1987，139），虽然有些学者让助手做主要工作，或者有一个团队在写论文时加上自己的名字，但Luhmann却很少得到任何帮助。最后一位为他工作的助手发誓说，他唯一能提供的帮助就是在他的手稿中发现这里和那里的几个错别字。Luhmann唯一真正的帮助是一个管家，每周为他和他的孩子们做饭，考虑到他的妻子早逝后，他不得不独自抚养三个孩子，这并不是什么了不起的事情。当然，一周吃五顿热饭并不能解释他创作了大约60本有影响力的书和无数文章。</p>
<p>        德国社会学家Johannes F.K.Schmidt在对Luhmann的工作流程做了大量的研究后，认为他的工作效率只能用他独特的工作技巧来解释（Schmidt 2013，168）。这种技巧从来都不是秘密----Luhmann一直都是公开的。他经常提到纸条箱是他的生产力的原因。早在1985年，他的标准答案是：&quot;为什么有人能有如此高的生产力？&quot;我，当然，不是什么事情都是自己想的。它主要发生在纸条箱内&quot;（Luhmann, Baecker, and Stanitzek 1987, 142）。但很少有人对纸条箱和他与纸条箱的合作方式进行仔细的审视，把他的解释当作是对天才的谦虚轻描淡写。他的生产力当然是令人印象深刻的。但是，比起他发表的作品数量或写作的杰出质量，更令人印象深刻的是，他似乎几乎不费吹灰之力就取得了这一切。他不仅强调他从不强迫自己去做自己不喜欢的事情，他甚至说：&quot;我只做容易的事情。&quot;我只做容易的事情。只有当我马上知道如何去做的时候，我才会去写。如果我有片刻的动摇，我就会把事情放在一边，去做别的事情。&quot; (Luhmann等人，1987年，154f.) [4]</p>
<p>        直到最近，几乎没有人真正相信这一点。我们仍然习惯于认为一个伟大的成果需要付出巨大的努力，以至于我们往往不相信，简单的改变我们的工作常规，不仅可以使我们更有成效，而且工作也更有乐趣。但是，他之所以能产生令人印象深刻的工作成果，不是因为他从来没有让自己做过不喜欢的事情，而是因为他做了不喜欢的事情，这不是更有意义吗？即使是艰苦的工作，只要与我们的内在目标一致，只要我们觉得自己是在掌控之中的，那么即使是艰苦的工作也是有乐趣的。当我们把自己的工作设定得一成不变，以至于当事情发生变化时，我们无法调整，并在一个似乎要发展出自己的生命的过程中被捕，问题就出现了。而保持掌控感的最好方法，就是保持在掌控中的感觉。</p>
<p>        而要保持掌控感，最好是在写作的过程中保持选择，而不是把自己局限在最初的想法上。写作的本质就是这样，尤其是洞察力强的写作，问题会发生变化，我们所处理的材料和想象中的有很大的差异，或者说新的想法出现，这可能会改变我们做事情的整个角度。只有当工作的设置足够灵活，允许这些小的、不断的调整，我们才能保持兴趣、动力和工作的一致性--这也是不费力或几乎不费力的工作的前提。</p>
<p>        Luhmann能够专注于眼前的重要事情，迅速地从他离开的地方拾起，并保持对过程的控制，因为工作的结构让他能够做到这一点。如果我们的工作环境足够灵活，能够适应我们的工作节奏，我们就不需要在阻力中挣扎。对高度成功的人的研究一再证明，成功不是强大的意志力和克服阻力的能力的结果，而是聪明的工作环境首先避免阻力的结果（参见Neal等人，2012；Painter等人，2002；Hearn等人，1998）。高生产力的人不会在不利的动力中挣扎，反而会像柔道冠军一样，巧妙地避开阻力。这不仅仅是要有正确的心态，还需要有正确的工作流程。正是卢曼和他的滑板箱的工作方式，让他能够在不同的任务和思维层次之间自由灵活地游走。它是关于拥有正确的工具和知道如何使用这些工具--而很少有人明白，你需要这两点。</p>
<p>        人们仍然在寻找Luhmann的 &quot;秘密&quot;，把他的非凡产出归结为他是个天才，甚至认为他们只需要他的滑板箱就可以了。当然，要想在学术和写作上获得成功，你需要聪明，但如果你没有一个外在的系统来思考和组织你的思想、想法和收集到的事实，或者不知道如何将其嵌入到你的日常工作中去，那么这个缺点是如此之大，只是高智商无法弥补。</p>
<p>        至于技术方面，并没有什么秘密。这一切已经有三十多年的历史了。那么，为什么不是每个人都在使用滑板机，不费吹灰之力地走向成功呢？是不是因为太复杂了？当然不是。它相当的简单得令人惊讶。原因更多的是世俗化。</p>
<ol>
<li>直到最近，当关于文件系统的第一批研究结果发表时，人们对Luhmann实际工作方式存在一些关键性的误解，导致许多试图模仿该系统的人对结果感到失望。主要的误解源于对滑盖箱的孤立关注，而忽视了滑盖箱所包含的实际工作流程。</li>
<li>几乎所有关于这个系统的公开资料都只能用德文查阅，而且几乎只在一小部分专门研究卢曼的社会系统理论的社会学家内部进行讨论----几乎没有什么批判性的东西能引起人们的重视。</li>
<li>第三个也可能是最重要的原因是，它的事实很简单。从直觉上讲，大多数人对简单的想法并不抱有太大的期望。他们反而认为，令人印象深刻的结果一定有同样令人印象深刻的复杂手段。</li>
</ol>
<p>        亨利-福特的同时代人不明白，为什么像传送带这么简单的东西会有那么大的革命性。让汽车从工人之间走到工人之间，而不是让工人从车到车之间走，这有什么区别呢？如果他们中的一些人甚至认为福特公司在工作组织上的一个相当细微的改变，有些人甚至认为福特公司有点头脑简单，过于热衷于工作组织的改变，我也不会感到惊讶。只是事后才发现，这种小的改动所带来的规模化的好处大家都看在眼里。不知道要到什么时候，卢曼的滑板箱和工作程序的优势才会同样明显地体现在每个人身上。但到了那个时候，大家就已经一路都知道了。</p>
<p>        不管是什么原因。现在这个消息已经传出去了，如果传播得快，我也不会感到惊讶。</p>
<h3 id="13-纸条箱手册">1.3 纸条箱手册</h3>
<p>        作为这个体系的核心的滑板箱是如何运作的呢？</p>
<p>        严格说来，卢曼有两个纸条盒：一个是书目盒，里面装的是文献的参考资料和关于文献内容的简要注释；另一个是主要的纸条盒，主要是他收集和产生自己的想法，主要是根据自己读到的东西来进行收集和产生。这些笔记都写在索引卡上，放在木箱里。</p>
<p>        每当他读到什么，就会在卡片的一面写上书目信息，在另一面对内容做简短的笔记（Schmidt 2013，170）。这些笔记最后都会被放入书目记录盒中。在第二步，不久之后，他会看一下自己的简短笔记，思考这些笔记与自己的思考和写作的相关性。然后，他就会翻到主纸条盒，把自己的想法、评论和想法写在新的纸上，每个想法只用一张，并把自己限制在纸的一面，以便于以后阅读时不需要从盒子里拿出来就能方便地阅读。他的笔记通常简短到足以让一个想法写在一张纸上，但有时会再加上另一张纸条来扩展一个想法。他在写笔记时，通常会把目光投向纸条盒中已有的笔记。虽然对文学作品的注释很简短，但他在写这些注释时却非常谨慎，与他在最后的手稿中的风格没有太大区别：用完整的句子，并明确地引用了他所引用的文学作品。更多的时候，一个新的注解会直接跟进另一个注解，成为一连串较长的注解的一部分。然后，他又会在纸条盒中的其他地方添加一些参考文献，有些是在附近，有些则是在完全不同的地方和背景下。有些是直接相关的，读起来更像是评论，而另一些则包含着不那么明显的联系。很少有纸条会停留在孤立的地方。他并不只是抄袭他所读的文本中的思想或引文，而是从一个语境过渡到另一个语境。这很像翻译，用不同的词来配合不同的语境，但又尽量保持原文的真实意思。写一个作者在一章中挣扎着为自己的方法辩解，这比任何引用文本本身的引文都要充分得多（当然，这就需要解释了）。</p>
<p>        诀窍是，他没有按主题来组织他的笔记，而是以相当抽象的方式，给这些笔记以固定的数字。这些数字没有任何意义，只是为了永久地标识每一个注释。如果一个新的注解是相关的，或者直接提到已经存在的注解，如注释、更正或补充，他就直接在前一个注解的后面加上。如果现有的注释有22号，新的注释将成为23号注释。如果23已经存在，他就把新的纸币命名为22a。通过数字和字母的交替使用，再加上一些斜线和逗号，他就可以根据自己的喜好，将其分支到任意多的思想串联起来。例如，一个关于因果关系和系统论的注解，在一个数字21/3d7a7a7的注解之后，就有一个数字21/3d7a6的注解。</p>
<p>        每当他添加一个音符时，他都会检查他的滑板箱中是否有其他相关的笔记，以使它们之间有可能的联系。在另一个笔记后面直接添加一个笔记只是一种方法。另一种方法是在这个和/或另一个笔记上添加一个链接，这个链接可以是系统中的任何地方。当然，这与我们在互联网上使用超链接的方式非常相似。但是，正如我后面会解释的那样，它们是完全不同的，如果把他的滑盖箱当成个人的维基百科或纸上的数据库，那是相当有误导性的。这些相似之处显然是有的，但细微的差别才是这个系统的独特之处。通过添加这些笔记之间的链接，Luhmann能够将同一个笔记添加到不同的语境中。其他的系统都是以预设的主题顺序开始的，而Luhmann则是自下而上地开发主题，然后在他的滑板箱中加入另一个笔记，在这个滑板箱上，他将通过对其他相关的笔记的链接进行排序，对一个主题进行排序。他的文件系统中的最后一个元素是索引，他将从这个索引中找到一两个笔记，作为进入一个思路或主题的切入点。笔记中的链接排序集合，当然是很好的切入点。笔记就是这样的。实际上，它甚至比这更简单，因为我们现在有了软件，使之变得更容易了（参见1.3章）：我们不需要像Luhmann那样在笔记上手动添加数字，也不需要像Luhmann那样剪出纸张。5]现在你知道了纸条盒的工作原理，你只需要了解如何使用它就可以了。而理解这一点的最好方法就是了解一下我们的思维方式、学习方式和发展思路。如果硬要我把它归结为一个要点，那就是这样。我们需要一个可靠而简单的外部结构来思考，以弥补我们大脑的局限性。但是，首先，让我来引导大家用滑板箱写论文的过程。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Race Car Vehicle Dynamics-17.3]]></title>
        <id>https://xioafanwu.github.io/post/race-car-vehicle-dynamics-173/</id>
        <link href="https://xioafanwu.github.io/post/race-car-vehicle-dynamics-173/">
        </link>
        <updated>2020-03-27T13:59:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="173独立悬架">17.3独立悬架</h3>
<p>        所有的独立悬架都有两个瞬心（随上升和下降变化）这个决定了所设计悬架的性能。<font color=#dd0000>侧视图上的瞬心控制着于纵向加速度相关的力和运动因素，同时正视图上的侧倾中心控制着与侧向加速度有关的力和运动因素。</font></p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://raw.githubusercontent.com/xioafanwu/Figurebed/master/img/20200326164749.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h4 id="正视图悬架几何">正视图悬架几何</h4>
<p>        正视图控制臂的瞬心位置决定了侧倾中心高度，轮胎外倾变化率和轮胎侧向磨损。这个瞬心可以在轮胎的内侧也可以在轮胎的外侧。它可以在地面以上或以下。这个位置取决于设计者对性能的要求。</p>
<h4 id="侧倾中心">侧倾中心</h4>
<p>        侧倾中心高度是通过投影从车轮接地面中心到正视图瞬心连线建立的如图17.7。在车的每一侧都重复做。这两条线的交点就是这辆车簧载质量相对地面的侧倾中心。它不是必须在车的中心线上，特别是在非对称的悬架几何上或是假设车在转向侧倾时。很明显侧倾中心高于或低于地面是受到瞬心的高度控制的，这其中包括轮胎瞬心的位置，瞬心是在轮胎接地点的内侧还是外侧。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://raw.githubusercontent.com/xioafanwu/Figurebed/master/img/20200326170356.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>        既然现在你知道如何找到侧倾中心，那它意味着什么？<font color=#dd0000>侧倾中心建立了簧载和非簧载质量的力连接点。当汽车转向时，重心处的离心力由轮胎来抵抗。</font><font color=#dd0000>正如图中的那样作用在重心的侧向力可以被转换到侧倾中心上变成适当的力和力矩。越高的侧倾中心对应更小的侧倾力矩，越低的侧倾中心对应更大的侧倾力矩。</font>你同样会注意到高的侧倾中心使作用在侧倾中心上的侧向力是高于地面的。侧倾力乘以到地面的距离可以被称为非侧倾力矩。所以侧倾中心的高度用来权衡侧倾力矩和非侧倾力矩的效果（具体见18章）</p>
<p>        上面提到的这些是简单的和直接的。当然另一个建立理想侧倾中心高度的因素是水平和垂直方向的综合作用。<font color=#dd0000>如果侧倾中心在地面以上由车轮传来的侧向力会在瞬心产生一个力矩。这个力矩向下压轮胎同时向上抬簧载质量，这被称为千斤顶效应（图a）。</font>如果侧倾中心在地面下这些力会向下压簧载质量。无论哪种情况簧载质量都会因为侧向力而产生一个垂直方向的偏移！这点经常出现在摆动桥后悬架的老式车上。另一种分析这个现象的方法如图B，这个在轮胎接地点的合力是用图示法画出在瞬心处的合力的反作用力，同时侧向和垂直的分力也被画出，这个画出的垂直分力会举起簧载质量。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://raw.githubusercontent.com/xioafanwu/Figurebed/master/img/20200326170943.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h4 id="车轮外倾角变化率">车轮外倾角变化率</h4>
<p>        轮胎外倾角变化率只与正视图等效摆臂的长度有关，然而侧倾中心是正视图等效摆臂的长度和高度决定了侧倾中心（figure17.9）。如果你用一根从转向节到瞬心的单独杆来代替悬架控制臂，这个轮胎外倾角的变化率是即车轮每运动一英寸对应的车轮外倾角camber chang=arctan（l/fvsa length）。注：这有别于静态车轮外倾设置和定位。</p>
<h4 id="正视图悬架几何变化率">正视图悬架几何变化率</h4>
<p>        早先提及的控制臂摆臂的定义和瞬心中瞬间的意思是指在悬架行程的某个位置上。记住这个瞬心是会随着轮胎运动的。它运动的速度多快取决于在正视图和侧视图上控制臂绝对和相对的长度。外倾角变化曲线可以通过选择不同长度的上控制臂来得到，随车轮运动或多或少的外倾角变化尽管此时悬架机构的瞬心高度是相同的。这里要做的是保持在同一车身高度的横摆臂长度但它变长或变短会随着车轮的运动或快或慢的变化。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://raw.githubusercontent.com/xioafanwu/Figurebed/master/img/20200327211346.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h4 id="拖距">拖距</h4>
<p>        另一个可以从正视图上得到的是轮胎拖距。这是因为轮胎垂直方向上的运动造成的相对于地面侧向运动。轮胎侧偏在每种悬架系统上都存在。轮胎侧偏的数值由控制臂的长度和正视图瞬心相对于地面的位置所决定的。当正视图上的瞬心在除了地面外的任何地方上时，轮胎侧偏是被增加的。如果瞬心在地面以上并在车轮内侧时，轮胎在上跳时会向外运动。如果瞬心是在地面以下并车轮内侧时轮胎上跳时是想内侧运动的。在他运动时这个数值变化多少是由摆臂的长度和摆臂的离地高度有关。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://raw.githubusercontent.com/xioafanwu/Figurebed/master/img/20200327212018.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>        高低不平的路上如果有磨胎半径那轮胎的轨迹就不是一条严格的直线。（如图17.11）一定的磨胎半径会使得轮胎产生侧向加速度，当向前加速时会改变轮胎的侧偏角。这就会反过来影响车辆的侧向运动。在相同的侧偏角下垂直运动时会增加粘性阻尼。</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://i.loli.net/2020/03/27/jGCw32MXfuZDiOd.png" alt="image.png" loading="lazy"></figure>
<h4 id="侧视图摆臂几何">侧视图摆臂几何</h4>
<p>        侧视图摆臂（svsa）控制前后方向上的控制运动和力。典型的悬架参数是抗减速前俯（抗点头），加速抗抬头，抗后悬下沉和轮胎轨迹。侧视图摆臂的位置可以在车轮中心前或后，上或下是所有前后悬架可能用的悬架结构。典型的侧倾中心是前悬架在车轮中心的后上方，但多数后悬架的侧倾中心是在前上方。</p>
<h4 id="抵抗能力">抵抗能力</h4>
<p>        抵抗能力是悬架上的一个术语，他指的是簧载质量和非簧载质量上垂直力和纵向力的连接。它仅仅和侧视图摆臂的倾斜和角度有关。</p>
<p>        悬架的抵抗并不会改变在轮胎接地点上的稳态载荷转移。这个在恒定加速度或减速度的情况下的纵向载荷转移只和轴距，质心高度，减速度braking force（weight）x（ax/g）有关，就像在图17.12中所示的车。这里的轮荷变化</p>
<p><span class="katex"><span class="katex-mathml"><math><semantics><mrow><mi mathvariant="normal">Δ</mi></mrow><annotation encoding="application/x-tex">\Delta</annotation></semantics></math></span><span class="katex-html" aria-hidden="true"><span class="base"><span class="strut" style="height:0.68333em;vertical-align:0em;"></span><span class="mord">Δ</span></span></span></span> Load <span class="katex"><span class="katex-mathml"><math><semantics><mrow><mo>×</mo><mi mathvariant="normal">ℓ</mi><mo>=</mo><mi mathvariant="normal">W</mi><mo>×</mo><mfrac><msub><mi mathvariant="normal">a</mi><mi mathvariant="normal">x</mi></msub><mi mathvariant="normal">g</mi></mfrac><mo>×</mo><mi mathvariant="normal">h</mi></mrow><annotation encoding="application/x-tex">\times \ell=\mathrm{W} \times \frac{\mathrm{a}_{\mathrm{x}}}{\mathrm{g}} \times \mathrm{h}</annotation></semantics></math></span><span class="katex-html" aria-hidden="true"><span class="base"><span class="strut" style="height:0.77777em;vertical-align:-0.08333em;"></span><span class="mord">×</span><span class="mord">ℓ</span><span class="mspace" style="margin-right:0.2777777777777778em;"></span><span class="mrel">=</span><span class="mspace" style="margin-right:0.2777777777777778em;"></span></span><span class="base"><span class="strut" style="height:0.76666em;vertical-align:-0.08333em;"></span><span class="mord"><span class="mord mathrm" style="margin-right:0.01389em;">W</span></span><span class="mspace" style="margin-right:0.2222222222222222em;"></span><span class="mbin">×</span><span class="mspace" style="margin-right:0.2222222222222222em;"></span></span><span class="base"><span class="strut" style="height:1.1925999999999999em;vertical-align:-0.481108em;"></span><span class="mord"><span class="mopen nulldelimiter"></span><span class="mfrac"><span class="vlist-t vlist-t2"><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.7114919999999999em;"><span style="top:-2.6550000000000002em;"><span class="pstrut" style="height:3em;"></span><span class="sizing reset-size6 size3 mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight" style="margin-right:0.01389em;">g</span></span></span></span></span><span style="top:-3.23em;"><span class="pstrut" style="height:3em;"></span><span class="frac-line" style="border-bottom-width:0.04em;"></span></span><span style="top:-3.4101em;"><span class="pstrut" style="height:3em;"></span><span class="sizing reset-size6 size3 mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight">a</span></span><span class="msupsub"><span class="vlist-t vlist-t2"><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.16454285714285719em;"><span style="top:-2.357em;margin-right:0.07142857142857144em;"><span class="pstrut" style="height:2.5em;"></span><span class="sizing reset-size3 size1 mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight">x</span></span></span></span></span></span><span class="vlist-s">​</span></span><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.143em;"><span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span><span class="vlist-s">​</span></span><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.481108em;"><span></span></span></span></span></span><span class="mclose nulldelimiter"></span></span><span class="mspace" style="margin-right:0.2222222222222222em;"></span><span class="mbin">×</span><span class="mspace" style="margin-right:0.2222222222222222em;"></span></span><span class="base"><span class="strut" style="height:0.69444em;vertical-align:0em;"></span><span class="mord"><span class="mord mathrm">h</span></span></span></span></span><br>
<span class="katex"><span class="katex-mathml"><math><semantics><mrow><mi mathvariant="normal">Δ</mi></mrow><annotation encoding="application/x-tex">\Delta</annotation></semantics></math></span><span class="katex-html" aria-hidden="true"><span class="base"><span class="strut" style="height:0.68333em;vertical-align:0em;"></span><span class="mord">Δ</span></span></span></span> Load <span class="katex"><span class="katex-mathml"><math><semantics><mrow><mo>=</mo><mi mathvariant="normal">W</mi><mo>×</mo><mfrac><msub><mi mathvariant="normal">a</mi><mi mathvariant="normal">x</mi></msub><mi mathvariant="normal">g</mi></mfrac><mo>×</mo><mfrac><mi mathvariant="normal">h</mi><mi mathvariant="normal">ℓ</mi></mfrac></mrow><annotation encoding="application/x-tex">=\mathrm{W} \times \frac{\mathrm{a}_{\mathrm{x}}}{\mathrm{g}} \times \frac{\mathrm{h}}{\ell}</annotation></semantics></math></span><span class="katex-html" aria-hidden="true"><span class="base"><span class="strut" style="height:0.36687em;vertical-align:0em;"></span><span class="mrel">=</span><span class="mspace" style="margin-right:0.2777777777777778em;"></span></span><span class="base"><span class="strut" style="height:0.76666em;vertical-align:-0.08333em;"></span><span class="mord"><span class="mord mathrm" style="margin-right:0.01389em;">W</span></span><span class="mspace" style="margin-right:0.2222222222222222em;"></span><span class="mbin">×</span><span class="mspace" style="margin-right:0.2222222222222222em;"></span></span><span class="base"><span class="strut" style="height:1.1925999999999999em;vertical-align:-0.481108em;"></span><span class="mord"><span class="mopen nulldelimiter"></span><span class="mfrac"><span class="vlist-t vlist-t2"><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.7114919999999999em;"><span style="top:-2.6550000000000002em;"><span class="pstrut" style="height:3em;"></span><span class="sizing reset-size6 size3 mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight" style="margin-right:0.01389em;">g</span></span></span></span></span><span style="top:-3.23em;"><span class="pstrut" style="height:3em;"></span><span class="frac-line" style="border-bottom-width:0.04em;"></span></span><span style="top:-3.4101em;"><span class="pstrut" style="height:3em;"></span><span class="sizing reset-size6 size3 mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight">a</span></span><span class="msupsub"><span class="vlist-t vlist-t2"><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.16454285714285719em;"><span style="top:-2.357em;margin-right:0.07142857142857144em;"><span class="pstrut" style="height:2.5em;"></span><span class="sizing reset-size3 size1 mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight">x</span></span></span></span></span></span><span class="vlist-s">​</span></span><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.143em;"><span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span><span class="vlist-s">​</span></span><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.481108em;"><span></span></span></span></span></span><span class="mclose nulldelimiter"></span></span><span class="mspace" style="margin-right:0.2222222222222222em;"></span><span class="mbin">×</span><span class="mspace" style="margin-right:0.2222222222222222em;"></span></span><span class="base"><span class="strut" style="height:1.2251079999999999em;vertical-align:-0.345em;"></span><span class="mord"><span class="mopen nulldelimiter"></span><span class="mfrac"><span class="vlist-t vlist-t2"><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.8801079999999999em;"><span style="top:-2.6550000000000002em;"><span class="pstrut" style="height:3em;"></span><span class="sizing reset-size6 size3 mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mtight">ℓ</span></span></span></span><span style="top:-3.23em;"><span class="pstrut" style="height:3em;"></span><span class="frac-line" style="border-bottom-width:0.04em;"></span></span><span style="top:-3.394em;"><span class="pstrut" style="height:3em;"></span><span class="sizing reset-size6 size3 mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight">h</span></span></span></span></span></span><span class="vlist-s">​</span></span><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.345em;"><span></span></span></span></span></span><span class="mclose nulldelimiter"></span></span></span></span></span></p>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://raw.githubusercontent.com/xioafanwu/Figurebed/master/img/20200327214255.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>        悬架抵抗能力的大小不会改变由弹簧和车身姿态决定的载荷分配。图17.12所示的是一辆轮边制动的车，用图示法表示了由抗减速前俯，加速抗后蹲几何结构所产生的反作用力。这个制动力分配（或制动力平衡）决定了纵向合力中一部分力。前面的抗前俯率为：</p>
<p><span class="katex"><span class="katex-mathml"><math><semantics><mrow><mi mathvariant="normal">%</mi></mrow><annotation encoding="application/x-tex">\%</annotation></semantics></math></span><span class="katex-html" aria-hidden="true"><span class="base"><span class="strut" style="height:0.80556em;vertical-align:-0.05556em;"></span><span class="mord">%</span></span></span></span> anti-dive front <span class="katex"><span class="katex-mathml"><math><semantics><mrow><mo>=</mo><mfrac><mrow><mi mathvariant="normal">m</mi><mrow><mo fence="true">(</mo><msub><mi mathvariant="normal">a</mi><mi mathvariant="normal">x</mi></msub><mi mathvariant="normal">/</mi><mi mathvariant="normal">g</mi><mo fence="true">)</mo></mrow><mo>(</mo><mi mathvariant="normal">%</mi><mtext> front braking </mtext><mo>)</mo><mo>(</mo><mrow><mi mathvariant="normal">s</mi><mi mathvariant="normal">v</mi><mi mathvariant="normal">s</mi><mi mathvariant="normal">a</mi></mrow><mo>−</mo><mtext> height/susa - length </mtext><mo>)</mo></mrow><mrow><mi mathvariant="normal">m</mi><mo>×</mo><mrow><mo fence="true">(</mo><msub><mi mathvariant="normal">a</mi><mi mathvariant="normal">x</mi></msub><mi mathvariant="normal">/</mi><mi mathvariant="normal">g</mi><mo fence="true">)</mo></mrow><mo>×</mo><mo>(</mo><mi mathvariant="normal">h</mi><mi mathvariant="normal">/</mi><mi mathvariant="normal">e</mi><mo>)</mo></mrow></mfrac></mrow><annotation encoding="application/x-tex">=\frac{\mathrm{m}\left(\mathrm{a}_{\mathrm{x}} / \mathrm{g}\right)(\% \text { front braking })(\mathrm{svsa}-\text { height/susa - length })}{\mathrm{m} \times\left(\mathrm{a}_{\mathrm{x}} / \mathrm{g}\right) \times(\mathrm{h} / \mathrm{e})}</annotation></semantics></math></span><span class="katex-html" aria-hidden="true"><span class="base"><span class="strut" style="height:0.36687em;vertical-align:0em;"></span><span class="mrel">=</span><span class="mspace" style="margin-right:0.2777777777777778em;"></span></span><span class="base"><span class="strut" style="height:1.53em;vertical-align:-0.52em;"></span><span class="mord"><span class="mopen nulldelimiter"></span><span class="mfrac"><span class="vlist-t vlist-t2"><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:1.01em;"><span style="top:-2.655em;"><span class="pstrut" style="height:3em;"></span><span class="sizing reset-size6 size3 mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight">m</span></span><span class="mbin mtight">×</span><span class="minner mtight"><span class="mopen mtight delimcenter" style="top:0em;"><span class="mtight">(</span></span><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight">a</span></span><span class="msupsub"><span class="vlist-t vlist-t2"><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.16454285714285719em;"><span style="top:-2.357em;margin-right:0.07142857142857144em;"><span class="pstrut" style="height:2.5em;"></span><span class="sizing reset-size3 size1 mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight">x</span></span></span></span></span></span><span class="vlist-s">​</span></span><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.143em;"><span></span></span></span></span></span></span><span class="mord mtight">/</span><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight" style="margin-right:0.01389em;">g</span></span><span class="mclose mtight delimcenter" style="top:0em;"><span class="mtight">)</span></span></span><span class="mbin mtight">×</span><span class="mopen mtight">(</span><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight">h</span></span><span class="mord mtight">/</span><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight">e</span></span><span class="mclose mtight">)</span></span></span></span><span style="top:-3.23em;"><span class="pstrut" style="height:3em;"></span><span class="frac-line" style="border-bottom-width:0.04em;"></span></span><span style="top:-3.485em;"><span class="pstrut" style="height:3em;"></span><span class="sizing reset-size6 size3 mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight">m</span></span><span class="minner mtight"><span class="mopen mtight delimcenter" style="top:0em;"><span class="mtight">(</span></span><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight">a</span></span><span class="msupsub"><span class="vlist-t vlist-t2"><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.16454285714285719em;"><span style="top:-2.357em;margin-right:0.07142857142857144em;"><span class="pstrut" style="height:2.5em;"></span><span class="sizing reset-size3 size1 mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight">x</span></span></span></span></span></span><span class="vlist-s">​</span></span><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.143em;"><span></span></span></span></span></span></span><span class="mord mtight">/</span><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight" style="margin-right:0.01389em;">g</span></span><span class="mclose mtight delimcenter" style="top:0em;"><span class="mtight">)</span></span></span><span class="mopen mtight">(</span><span class="mord mtight">%</span><span class="mord text mtight"><span class="mord mtight"> front braking </span></span><span class="mclose mtight">)</span><span class="mopen mtight">(</span><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight">s</span><span class="mord mathrm mtight" style="margin-right:0.01389em;">v</span><span class="mord mathrm mtight">s</span><span class="mord mathrm mtight">a</span></span><span class="mbin mtight">−</span><span class="mord text mtight"><span class="mord mtight"> height/susa - length </span></span><span class="mclose mtight">)</span></span></span></span></span><span class="vlist-s">​</span></span><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.52em;"><span></span></span></span></span></span><span class="mclose nulldelimiter"></span></span></span></span></span><br>
<span class="katex"><span class="katex-mathml"><math><semantics><mrow><mo>=</mo><mo>(</mo><mi mathvariant="normal">%</mi><mtext> front braking </mtext><mo>)</mo><mrow><mo fence="true">(</mo><mi>tan</mi><mo>⁡</mo><msub><mi>ϕ</mi><mi mathvariant="normal">F</mi></msub><mo fence="true">)</mo></mrow><mo>(</mo><mi>e</mi><mi mathvariant="normal">/</mi><mi mathvariant="normal">h</mi><mo>)</mo></mrow><annotation encoding="application/x-tex">=(\% \text { front braking })\left(\tan \phi_{\mathrm{F}}\right)(e / \mathrm{h})</annotation></semantics></math></span><span class="katex-html" aria-hidden="true"><span class="base"><span class="strut" style="height:0.36687em;vertical-align:0em;"></span><span class="mrel">=</span><span class="mspace" style="margin-right:0.2777777777777778em;"></span></span><span class="base"><span class="strut" style="height:1em;vertical-align:-0.25em;"></span><span class="mopen">(</span><span class="mord">%</span><span class="mord text"><span class="mord"> front braking </span></span><span class="mclose">)</span><span class="mspace" style="margin-right:0.16666666666666666em;"></span><span class="minner"><span class="mopen delimcenter" style="top:0em;">(</span><span class="mop">tan</span><span class="mspace" style="margin-right:0.16666666666666666em;"></span><span class="mord"><span class="mord mathdefault">ϕ</span><span class="msupsub"><span class="vlist-t vlist-t2"><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.32833099999999993em;"><span style="top:-2.5500000000000003em;margin-left:0em;margin-right:0.05em;"><span class="pstrut" style="height:2.7em;"></span><span class="sizing reset-size6 size3 mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathrm mtight">F</span></span></span></span></span></span><span class="vlist-s">​</span></span><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.15em;"><span></span></span></span></span></span></span><span class="mclose delimcenter" style="top:0em;">)</span></span><span class="mspace" style="margin-right:0.16666666666666666em;"></span><span class="mopen">(</span><span class="mord mathdefault">e</span><span class="mord">/</span><span class="mord"><span class="mord mathrm">h</span></span><span class="mclose">)</span></span></span></span></p>
<p>计算后悬架的抗前俯率时替换成后轮角度和制动分配率。</p>
<p>        图17.13，17.14和17.15展示的是在其他情况下用适当的角度计算抗前俯率。<font color=#dd0000>如果悬架有百分之百的抗前俯率，所有的纵向力转移都必须由控制臂来承担而悬架弹簧一点都不承担，所以当加速或制动时悬架没有运动。如果悬架的抗前俯率是零，那么所有的轴荷转移都是由弹簧的反作用力产生的同时悬架的变形与车轮中心刚度成比例，没有转移的载荷需要悬架控制臂来承担</font>。抗前俯率为零的情况出现在如图所示的θ和φ为零的时候。</p>
<p>        特殊的悬架产生的驱动和制动力矩会影响到你如何计算悬架的抵抗能力。如果控制臂上产生的反转矩不是由制动产生的或者是由驱动产生的，那抵抗效果就是用侧倾中心相对轮胎接地点的位置来计算。如果悬架不因为制动或驱动产生反力矩，只有前后的力（例如中央制动），这个时候的抵抗能力计算就是用瞬心相对于车轮中心的位置来计算</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://i.loli.net/2020/03/27/XSsd8lxia3y1Gef.png" alt="image.png" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="9"><img src="https://raw.githubusercontent.com/xioafanwu/Figurebed/master/img/20200327215304.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="10"><img src="https://i.loli.net/2020/03/27/bAc5C96Dv87sKB3.png" alt="image.png" loading="lazy"></figure>
<ul>
<li>
<p>前悬架在前制动作用下，减小压缩变形的抗点头几何为图17.12和17.13，仅仅指前轮驱动车辆的前悬架和为了减小悬架在加速情况下的向下变形（向下变形的定义如图17.1）的悬架抵抗机构（如图17.14）</p>
</li>
<li>
<p>后悬架为了减少在向前行驶制动时后悬架向下行程的机构，轮边制动的情况如图17.12所示，中央制动如图17.13所示。</p>
</li>
<li>
<p>后悬架在向前加速时为减小后悬架压缩行程的防后蹲机构，仅仅针对后轮驱动的车辆（如图17.15）</p>
</li>
</ul>
<p>        每一种上面提到的类型，它们的抵抗功能被假设为正的，所以在行驶中总是减少整车的倾斜变形。也存在一个种悬架机构可以使得纵向力增加悬架的变形。这个功能叫做增加点头，后蹲或抬头。通常来说这些在赛车中是不受欢迎和避免的。</p>
<p>        只有在有纵向力时某种抵抗能力才会产生垂直力。因此后轮驱动的车不可能在前悬产生加速抗抬头效果。类似的，四轮驱动的车也不能从侧视图几何结构中得到看后蹲效果。</p>
<p>        除了实际的侧视图瞬心设计高度外，我们还必须知道这个瞬心是如何随悬架跳动而移动的。对于侧视图摆臂的长度和角度的改变，我们必须清晰的知道多长和抵抗能力的变化趋势。比如说，如果你设计了百分之三十的前抗点头但是发现当悬架上跳0.75英寸是变为了零，那也许就要操心它之前所定的位置了。</p>
<h4 id="车轮轨迹">车轮轨迹</h4>
<p>        车轮中心在侧视图上相对簧载质量的运动轨迹是完全由瞬心的位置决定的。（为了运动学上的完美，但没有平顺性）如果瞬心是在车轮中心高度的后上方或前下方，当车轮上跳的时候会向前移动。</p>
<ul>
<li>如果瞬心是在车轮中心高度的后上方或前下方，当车轮上跳的时候会向前移动。</li>
<li>如果瞬心是爱车轮中心的后下方或前上方，当车轮上跳时会向后移动。</li>
</ul>
<p>        轮胎中心运动轨迹在车轮上跳或下落时的曲率完全取决于摆臂的长度。在赛车上车轮的运动轨迹通常是不考虑的，不过在量产车上当车轮因撞击而上跳时车轮中心轨迹影响到车辆的隔振能力。这个情况类似于翻转九十度的磨胎半径。</p>
<h4 id="主销后倾角变化率">主销后倾角变化率</h4>
<p>        就像在正视图上的轮胎倾角，在侧视图上的后倾角变化是由侧视图等效摆臂的长度决定的。没什么理由要刻意的使后倾角随悬架运动而变化。这个结果通常可以被认为是由别的影响侧视图等效摆臂长度的因素所决定的。<font color=#dd0000>其中一个后倾角随悬架运动变化的结果是在这个悬架行程中很难做到上跳转向曲线线性（悬架运动对转向的影响）。</font>更对关于这个的内容在第19章传向系统集合。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>